<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Paseando por un día</title><link href="https://fotosycaptura.cl/" rel="alternate"></link><link href="https://fotosycaptura.cl/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://fotosycaptura.cl/</id><updated>2023-03-08T11:00:00-03:00</updated><subtitle>Bit&amp;aacute;cora personal del capit&amp;aacute;n @fotosycaptura ✨</subtitle><entry><title>Crónicas de una familia fragmentada</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2023-03-08-cronicas-de-una-familia-fragmentada.html" rel="alternate"></link><published>2023-03-08T11:00:00-03:00</published><updated>2023-03-08T11:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2023-03-08:/posts/2023-03-08-cronicas-de-una-familia-fragmentada.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ha pasado bastante desde la última vez que escribí, creo que es hora de plasmar todas las cosas que están aquí arremolinadas, como decía mi padre, que la verdad sea dicha...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;El árbol de la familia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Padre, ¡cuánto te extraño! Han sido semanas duras, pero tampoco es que solo hayan sido ese tipo de momentos... También han habido momentos gratos, momentos llenos de alegrías, de bondad, de tristeza, de compañerismo y también de apañar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He seguido cada guía y enseñanza e instrucción que me has encomendado junto a mi mami, aunque algunas personas no las comprendan... Pero todo sea por seguir tu voluntad, y la de mi mami por supuesto, que estoy seguro que también las habrías apoyado... Ahora que no estás, seguirlas a significado que se generen roces y peleas familiares, tal como habías previsto, y tal también como las había previsto yo. A pesar de todo, me he mantenido firme junto a ella, y la he protegido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguimos adelante con todo esto, en pro de que mi mami esté bien tal como ambos queríamos... La pelea que tuviste aquella vez, la estoy viviendo actualmente al momento de escribir ¿estas líneas? No, ya las viví en parte... Pero una de tus hijas, mi tía o quizás ambas, porque una sigue a la otra, me tienen &lt;em&gt;castigado&lt;/em&gt; que irónica es la vida... Si estuviera castigado debería de sentirme ¿enojado, triste? La verdad es que me siento incomprendido, y también algo tragicómica en lo que al comportamiento de ellas respecta... Pero estoy bien, estamos bien, con mi mami, y con mi esposa...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final, solo quedamos los 3, como siempre hemos sido, como siempre a sido... Todavía recuerdo cómo después que se fueron todos del hospital en esa ocasión, conversamos los dos sobre mi futura carrera, y el cómo los demás se olvidarían y ni siquiera aportarían en algo... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todavía recuerdo como te enojabas porque tuviste que comprarle una casa con el dinero de la venta de la parcela a mi tío... ¿Qué hizo este wn con la plata? ¿Cómo es que no tiene nada? - decías -... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso antes de eso recuerdo la pelea de cuando se traspaso la parcela a nombre de mi madre y tuviste el altercado con una de tus hijas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero a pesar de todo, lo dejaste pasar, pero no olvidabas... Tantas cosas que conversamos en vida mientras caminábamos hacia el centro para comprar el pan, los boletos para mi viaje, o simplemente por patiperrear XD ah, como extraño esos momentos...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sé cuánto mi mami se a aguantado las cosas, pero siento que a sido presionada a tal punto, que ella decidió en época de pandemia, irse de casa, y traspasar la casa a mi nombre tal como habíamos acordado. Sin embargo, cuando comenté la situación de la casa después a una de mis tías, comenzó la discordia... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Webeo día tras día, o quizás no tanto, pero si frecuente y sistemáticamente... Desde noviembre del 2022 aproximadamente, o ¿quizás octubre? Podría mirar las fechas en los chats y sería más preciso, pero da lo mismo para el caso... Acá lo importante es señalar que me hicieron sentir mal, culpándome por haber faltado a tu voluntad, pasando a llevar a mi tía, y poco menos que adueñándome de la casa... Supuesta culpa... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y se pasaron por alto la voluntad de mi mami, tú voluntad que es conocida por mi mami y por mi, y también, se pasaron por el arco del triunfo la opinión de mi mami... Webearon por lo del testamento echo por mi mami... 
Testamento que por cierto, iba a ser inejecutable dado que mencionaba la parcela y no la casa actual... Pero ¿Sábes?, eso es lo de menos, ni siquiera se toman una cajita de ubicatex ni se sienten agradecidos de que nos hayamos percatado de ese detalle. Si no que, se hayan con tanto derecho a la casa... Acá no se pegan el alcachofazo de que la casa era de mi mami, y ella hasta podría haberla vendido si hubiera querido, y nadie le hubiera podido contradecir o algo, porque estaba a su nombre... Pero actualmente está a mi nombre porque ella y tú así lo querían... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y sin embargo, acá estoy... Escribiendo estas líneas tratando de desahogarme un poco de las cosas... Esta situación es muy incómoda y triste por donde se mire... Todavía recuerdo como dicen que no sacan en cara ni nada, pero luego sacan en cara el que hayan aportado dinero para la casa, para los estudios, etc, cuando en realidad se les olvidó que fue la devolución de la mano por haber hecho tanto por ellas... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este rato que me levanté al baño y rememoraba algunas cosas pasadas... He llegado a tener los ojos vidriosos... Pero no se derraman lágrimas, siempre me acuerdo de tus palabras... ¡Je!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo tantas emociones contenidas y arremolinadas... Que me a sido difícil poder plasmarlas en estas pocas líneas sin mandar a la cresta a x, y y z persona... Pero luego pienso que no debería de generar rabia o ira por este tipo de cosas... Si al final, cuando uno parte fuera de aquí, ni siquiera se lleva lo puesto...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sólo me preocupo por poder cumplir tu voluntad a cabalidad, para con mi mami y mi esposa también... Pues tal como me has dicho en su momento, mi familia ahora mi núcleo familiar es: mi esposa...&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="personal"></category><category term="pensamientos"></category></entry><entry><title>Blanca navidad...</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2022-12-25-blanca-navidad.html" rel="alternate"></link><published>2022-12-25T00:00:00-03:00</published><updated>2022-12-25T00:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2022-12-25:/posts/2022-12-25-blanca-navidad.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Esta vez es diferente a lo que ocurría con el otoño o con la llegada del invierno. Los días comienzan a sentirse más largos, comienza el atardecer más tarde... Las mañanas más calurosas...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Una navidad un tanto...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ha pasado tiempo desde que había escrito algo... ¿Hace cuánto que dejé de pensar en qué escribir? ¿O en ideas? ¿En qué momento mi ser se quedó dormido? Siento que cada día que pasa estoy más y más cansado... Sin embargo no me quejo de la vida en sí, ni de sus vivencias, vivo con alegría, solo me faltan energías... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una navidad que se supone que sea un espacio o momento de regocijo, de reflexión, etc etc, para estar en familia, esta vez a diferencia de otras ocasiones, hemos decidido intercambiar los momentos para pasar el año nuevo, evento quizás más ¿importante? quizá no debería de llamarlo así, pues cada día tiene su momento especial y algunos unos u otros eventos, que de todas formas no deja de ser importante... Uhm, pero entonces ¿Cómo llamarlo?&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Abril 2023...&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fue un tema extraño, esa navidad... Las cosas familiares no han estado tan bien como pensaba... Y todo por una tontera... En varias ocasiones me he preguntado que haría mi padre con respecto a estos temas... No puedo decidir por él, pero igual, siento que en ese entonces quisieron pasar a llevar a mi mami... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero ella está en sus facultades muy plenas, y por tanto, todo se a hecho bien, pues se buscó asesoría jurídica y todo... 
Se que no debería andar ventilando temas de familia, pero la verdad no tengo donde dejar estas ideas que revolotean por ahí y por allá... XDD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin... Feliz navidad... Supongo... Desde un 2023 ya...&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="personal"></category><category term="pensamientos"></category></entry><entry><title>Bienvenido Otoño</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2022-04-14-bienvenido-otonio.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-14T13:00:00-04:00</published><updated>2022-04-14T13:00:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2022-04-14:/posts/2022-04-14-bienvenido-otonio.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los días comienzan a sentirse más cortos... Las mañanas comienzan a presentarse más frías... Algunas hojas caen y se dispersan por el suelo mientras bailan junto al viento... Son todas señas de la llegada del otoño...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Una bienvenida&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lo llamamos cambio climático... Pero lo cierto es que la naturaleza tiene sus ciclos y sus propias reglas que no tienen porqué estas de acuerdo con lo que uno se formula... Estos días parecen invierno, los fríos han comenzado a estar más intensos... Pero según el calendario y todo, es otoño... &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Pensamientos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Han sido días complejos en cierta medida... Desde el 2020 a la fecha en que escribo estas líneas, la pandemia se a establecido en nuetras vidas como algo cotidiano, el uso de mascarillas, las vacunas, dosis de refuersos, en fin... ¿Quién en sus más locas ideas pensaría que se viviría una época que uno lee en la historia y quizás en alguna novela?... Lo cierto es que en ocasiones la realidad supera a la ficción...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada vez... Escribo con menos frecuencia que cuando era más joven... Ya no es como antes, pero tampoco es que esté descontento con la situación actual en la que comparto alegrías cada día, como si dosis a cuenta gotas se tratara... Dosis de alegrías, llenas de cariño y amor... A pesar de todo lo malo que cuentan en las noticias, en las situaciones que ocurren en este mundo... Aún así, hay amor... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede que alguno que lea estas líneas piense que es un pensamiento ajeno a la realidad, entre otras cosas... Quizás... Pero así como un pajarillo en unas ramas refugiado de una tormenta puede representar paz, así también mi mirada encuentra el amor en cada detalle que ve...&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="personal"></category><category term="pensamientos"></category></entry><entry><title>Recuerdos</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2022-03-08-recuerdos.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-08T22:00:00-03:00</published><updated>2022-03-08T22:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2022-03-08:/posts/2022-03-08-recuerdos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Llevaba un resto de tiempo que no escribía nada, desde el año nuevo, así que feliz año, feliz día de la mujer, entre otras cosillas...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Año 2022, 9 años...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El tiempo transcurre sin detenerse ante nada ni nadie... Y sin embargo acá estamos. Nueve años ya han pasado... Nueve años... Que tiempos... Que momentos... Qué emociones... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De todo ha pasado, de todo entre días, minutos, segundos... Tantas vivencias, tantas emociones y experiencias... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay tantas cosas que quisiera decirte, comentarte... Pero no tuve las palabras, pero sí las emociones... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falta un poco para que se cumpla un año desde que publiqué este tema en tu nombre... &lt;/p&gt;
&lt;iframe width="480" height="202" src="https://www.bandlab.com/embed/?id=49fc45a0-5f8b-eb11-85aa-0050f28a50ba" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Si algún internauta lo escucha, espero que le guste... Pues lo hice en memoria de mi padre, que en paz descanse...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igual hice un video... Por si el tema en su formato musical no es suficiente... ^^U&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/J-iK5GnTDUk" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Hasta siempre viejo...&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="personal"></category><category term="pensamientos"></category></entry><entry><title>En tiempos de pandemia, volar con el alma en un hilo</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2021-12-15-con-el-alma-en-un-hilo.html" rel="alternate"></link><published>2021-12-15T13:05:00-03:00</published><updated>2021-12-15T13:05:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2021-12-15:/posts/2021-12-15-con-el-alma-en-un-hilo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Llevaba un resto de tiempo que no escribía nada, pero no tenía mucho que contar supongo... Hasta hoy... En que unos familiares viajan... Y uno está ahí, con el alma en un hilo, en tiempos de pandemia...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Año 2021, y aún seguimos en este tema o.O&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El tiempo transcurre sin detenerse ante nada ni nadie... Y sin embargo acá estamos. Esperando que todo salga bien en el vuelo de mis familiares...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagino toda la emoción que tendrán, los nervios... El primer viaje siempre lleva sorpresas, gratas por cierto...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solo que este año, con lo de la nueva variante, igual uno no deja de estar algo preocupado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero tengo la convicción de que todo saldrá bien.&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="personal"></category><category term="pensamientos"></category></entry><entry><title>Jugando con una Raspberry Pi B+</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2021-08-17-jugando-con-raspberry-pi-b-plus.html" rel="alternate"></link><published>2021-08-17T16:30:00-04:00</published><updated>2021-08-17T16:30:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2021-08-17:/posts/2021-08-17-jugando-con-raspberry-pi-b-plus.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Llevaba bastante tiempo durmiendo la paz de los justos como decía mi padre, hasta que de repente me acordé de ella y pensé ¿Porqué no darle un uso? De las tantas aplicaciones que pueden darsele a un pequeño hardware como lo es la Raspberry, bien que funcionaría como un server casero... Con Gitea, por ejemplo...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Año 2021, pero esta placa es del 2014... o.O&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Y luego de una pequeña limpieza, está como nueva, me puse a encenderla y decidí mejor actualizarle el OS, pues según la información de foros por ahí, habían cambiado muchas cosas, incluyendo el propio OS que se le puede instalar. Si no estás usando monitor y teclado por separado, no te olvides de crear un archivo vacío llamado &lt;em&gt;ssh&lt;/em&gt; en la sd antes de ingresarla o no podrás configurarla vía ssh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de ello, y de ingresar con las credenciales iniciales que son pi y de contraseña raspberry, procedí a cambiar la clave con el comando passwd, no te olvides de agregar ese usuario al grupo ssh con:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;$ sudo adduser pi ssh
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;y luego de ello a configurarla con: &lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;$ sudo raspi-config
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Después de setear lo del idioma, lo de la hora y todo eso, ya solo me puse a actualizar con:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt update
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;y después: &lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt upgrade
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Luego de ello, me puse a investigar un poco sobre como dejarlo como un servidor GIT, pero lo que encontré, no sirvió mucho, en el sentido de que me pedían que instalara docker por ejemplo, y aunque lo intenté, creo que en esta versión de hardware es algo modesta para ello. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que después de mucho intentarlo, simplemente me fui a la web de Gitea, ah claro, lo quería bonito, con una interfaz agradable, configurable, etc... Así que &lt;a href="https://dl.gitea.io/gitea"&gt;Gitea&lt;/a&gt; los pasajes.. Jejeje...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, sabiendo que la arquitectura es del tipo ARM, pues busqué la versión adecuada según yo. Pueden optar por la versión &lt;em&gt;Current Release&lt;/em&gt; pero como soy algo inestable XD, bajé la versión rc 2... ~_^&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="nv"&gt;$wget&lt;/span&gt; https://dl.gitea.io/gitea/1.15.0-rc2/gitea-1.15.0-rc2-linux-arm-5
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Luego lo renombré con mv a gitea, le di permisos de ejecución con chmod +x.. Vamos, lo usual...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uhm, he de mencionar que la Raspberry que tengo, la tengo con una SD de 16 GB. Considerando que con el OS versión Lite, y python 3.9, ah cierto, estoy experimentando con ello también, así que, 14% de espacio en total ocupado, y todo el resto libre para repositorio GIT. Creo que es más que suficiente, aunque si quisiera más espacio, siempre se puede instalar una unidad USB y formatear, montar y configurar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La configuración de Gitea, no la voy a publicar acá, porque está muy bien documentada en su &lt;a href="https://docs.gitea.io/en-us/install-from-binary/"&gt;web&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque sí pondré algunos pasos que realicé por supuesto... No te mueras!!!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Instalando como servicio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Seguramente, si has llegado hasta acá, estarás pensando en cómo dejarlo configurado y listo para ejecutarlo como servicio, no tiene sentido ejecutarlo mientras estás logueado como usuario, porque con un reinicio todo eso se va... Y habría que volver a ejecutar la aplicación para que quede escuchando en el puerto que le hayas especificado, etc, etc, etc...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que... Lo primero sería ingresar &lt;a href="https://docs.gitea.io/en-us/linux-service/"&gt;acá&lt;/a&gt; y descargar el ejemplo que mencionan de &lt;em&gt;gitea.service&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego tocaría modificarlo un poco. No es difícil. Está bien, me compadeceré de ti, te dejaré el archivo que a mi me a funcionado en mi modesto HW...&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="c1"&gt;###&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# (You can also provide gitea an http fallback and/or ssh socket too)&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;#&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# An example of /etc/systemd/system/gitea.main.socket&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;###&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;##&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;## [Unit]&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;## Description=Gitea Web Socket&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;## PartOf=gitea.service&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;##&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;## [Socket]&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;## Service=gitea.service&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;## ListenStream=&amp;lt;some_port&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;## NoDelay=true&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;##&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;## [Install]&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;## WantedBy=sockets.target&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;##&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;###&lt;/span&gt;

&lt;span class="o"&gt;[&lt;/span&gt;Service&lt;span class="o"&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# Modify these two values and uncomment them if you have&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# repos with lots of files and get an HTTP error 500 because&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# of that&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;###&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;#LimitMEMLOCK=infinity&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;#LimitNOFILE=65535&lt;/span&gt;
&lt;span class="nv"&gt;RestartSec&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;2s
&lt;span class="nv"&gt;Type&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;simple
&lt;span class="nv"&gt;User&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;pi
&lt;span class="nv"&gt;Group&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;pi
&lt;span class="nv"&gt;WorkingDirectory&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;/home/pi/
&lt;span class="c1"&gt;# If using Unix socket: tells systemd to create the /run/gitea folder, which will contain the gitea.sock file&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# (manually creating /run/gitea doesn&amp;#39;t work, because it would not persist across reboots)&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;#RuntimeDirectory=gitea&lt;/span&gt;
&lt;span class="nv"&gt;ExecStart&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;/home/pi/gitea web --config /home/pi/custom/conf/app.ini
&lt;span class="nv"&gt;Restart&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;always
&lt;span class="nv"&gt;Environment&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;USER&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;pi &lt;span class="nv"&gt;HOME&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;/home/pi &lt;span class="nv"&gt;GITEA_WORK_DIR&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;/home/pi
&lt;span class="c1"&gt;# If you install Git to directory prefix other than default PATH (which happens&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# for example if you install other versions of Git side-to-side with&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# distribution version), uncomment below line and add that prefix to PATH&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# Don&amp;#39;t forget to place git-lfs binary on the PATH below if you want to enable&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# Git LFS support&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;#Environment=PATH=/path/to/git/bin:/bin:/sbin:/usr/bin:/usr/sbin&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# If you want to bind Gitea to a port below 1024, uncomment&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# the two values below, or use socket activation to pass Gitea its ports as above&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;###&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;#CapabilityBoundingSet=CAP_NET_BIND_SERVICE&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;#AmbientCapabilities=CAP_NET_BIND_SERVICE&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;###&lt;/span&gt;

&lt;span class="o"&gt;[&lt;/span&gt;Install&lt;span class="o"&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;span class="nv"&gt;WantedBy&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;multi-user.target
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;¿Viste que no era difícil?... Bueno, ya tan solo falta dejarlo en la ruta que mencionan en el link que está más arriba, osea esta:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;$ /etc/systemd/system/gitea.service
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Uhm, ya solo queda activarlo como servicio.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;sudo systemctl &lt;span class="nb"&gt;enable&lt;/span&gt; gitea.service
sudo systemctl start gitea.service
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Y listo, el resto sería ingresar a la url, que normalmente es localhost:3000 si es que has dejado el puerto por defecto. Y configurar mediante un navegador web, las opciones como la base de datos a usar, la ruta, el usuario administrador, etc, etc, etc... ¡Pero ya quedó!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ya tienes tu server casero, ahorrativo - consume nada de energía - y con la primera versión de la raspberry... Ahora si tienes una versión como la 4 por ejemplo, que al momento de escribir estas líneas, es la más actual. Pues, felicidades, quizás con la opción de usar docker sea más que suficiente... Yo lo hice así porque simplemente, docker no hubo forma de que funcionara utilizando el comando tipico de apt install blablabla....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Hasta la próxima!...&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="config"></category><category term="software"></category><category term="python"></category><category term="raspberrypi"></category></entry><entry><title>Obsolecencia de software...</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2021-07-11-obsolecencia-de-software.html" rel="alternate"></link><published>2021-07-11T12:28:00-04:00</published><updated>2021-07-11T12:28:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2021-07-11:/posts/2021-07-11-obsolecencia-de-software.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hace unos días estuve viendo un caso, en donde unos usuarios se quejaban que no podían realizar una actividad con sus programas habituales... Fue todo un tema la investigación, para finalmente, detectar cual fue el problema...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Año 2021, ¿Y todavía está Windows 7 en los equipos?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hace ya un tiempo que algunas compañías van renovando con el paso del tiempo sus sistemas operativos, utilidades, programas, etc... Es parte de la evolución en lo que a programas se refiere... Lo que es parte de la naturaleza se sigue observando incluso en el mundo de la tecnología... La palabra evolución... Uhm... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, iré al grano, estaba haciendo mis labores de lo mejor cuando de repente me avisan que un usuario no puede realizar una labor... En concreto, no puede trabajar con un documento compartido en la plataforma Teams con la opción &lt;em&gt;abrir aplicación en escritorio&lt;/em&gt;... Me puse a investigar y me encontré con que la versión del Office no era la misma que la que tenía mi propio equipo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que me puse a desinstalar el Office en su equipo y volver a instalarlo, pensando que con ello se actualizaría a la última versión... Pero a pesar de todo, no fue así... Y esto es... Porque Windows 7 no tiene soporte a estas alturas de la vida...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Microsoft advirtiendo de ello en su sitio oficial" src="/media/2021/office2.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Microsoft advirtiendo de ello en su sitio oficial&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Qué hacer?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pues, quizás hacerse bolita sea una buena opción... ¿No creen? Por una parte, si donde se trabaja no actualizan las infraestructuras no se puede hacer más... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah, como respuesta al caso en concreto, el usuario aún podía trabajar mediante Teams, y editar el documento en la misma aplicación... Aunque luego me sale con una pregunta del tipo &lt;em&gt;¿Y porqué tal persona sí puede?&lt;/em&gt; ... - en mi mente: &lt;em&gt;esa persona tiene un OS más actual&lt;/em&gt; -...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No hacerse problemas, si al final, el tema no es de uno... Fin... XDDD&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="config"></category><category term="software"></category><category term="obsolecencia"></category></entry><entry><title>Cuando Microsoft Fligh Simulator 2020 se cierra solo...</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2021-06-25-fs2020-se-cierra-solo-que-hacer.html" rel="alternate"></link><published>2021-06-25T17:35:00-04:00</published><updated>2021-06-25T17:35:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2021-06-25:/posts/2021-06-25-fs2020-se-cierra-solo-que-hacer.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy en... Experimentando en casa... Por la pandemia, les contaré que después de una actualización, el Microsoft Flight Simulator 2020, más conocido como fs2020 se me cerraba al intentar volar, o en la segunda carga, etc... Y qué hice para solucionarlo...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;¡No! ¿Porqué se cierra?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoy les comentaré que al arrancar el fs2020, comenzó su proceso de actualización. Todo bien hasta ahí, pensaba que tendría alguna mejora adicional, en fin. Se terminó de actualizar y ya al ingresar para planificar un vuelo, y darle continuar, luego en volar, se cerraba solo y no me daba ningún mensaje adicional...  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo se volvió de color gris, mientras una melodía de un violín sonaba de fondo y la lluvia caía mojando todo a su paso... BUeno, es lo que hace la lluvia, si uno mira por la ventana... XDD ¿Qué? Pensabas que me estaba mojando? Nah... XDDD&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Qué hacer?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pues, una opción es hacerse bolita, pero si eres algo más, digamos ehm, investigador, no te darás por vencido tan fácilmente... Me puse a buscar información por internet, y encontré entre tantas soluciones, que habría que instalar un paquete de idioma en inglés. &lt;br&gt;
Pero esto no era necesario puesto que ya lo habían solucionado en una actualización anterior y hasta ese entonces todo iba bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que me puse a revisar mi equipo y me percaté que tenía 7 Gigas de espacio libre, normalmente tenía sobre 8 gigas de espacio, pero no pensé que ese pudiera ser el problema. Pero bueno, ejecuté el fs2020 y luego miré el espacio libre...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Espacio Libre" src="/media/2021/fs2020/pocoEspacio01.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Espacio libre que tenía actualmente&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahí fue cuando me percaté que quizás el problema correspondería al espacio libre que quedaba mientras el juego se estuviera ejecutando...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El poco espacio libre" src="/media/2021/fs2020/pocoEspacio02.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Espacio libre restante luego de ejecutar fs2020&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que, detectado creo el problema, me puse manos a la obra con la eliminación de temporales, cosas que no necesitaba, etc. Y...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¡Funcionó!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con esto listo, ya me despreocupo hasta otro momento... ¡A volar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Volando" src="/media/2021/fs2020/ss18.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Volando&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Volando" src="/media/2021/fs2020/ss17.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Volando&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="config"></category><category term="programacion"></category><category term="fs2020"></category></entry><entry><title>Jugando con discos... Armando una RAID casera... Con Windows 10... 😨</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2021-03-19-armando-raid-casera.html" rel="alternate"></link><published>2021-03-19T15:35:00-03:00</published><updated>2021-03-19T15:35:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2021-03-19:/posts/2021-03-19-armando-raid-casera.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy en... Experimentando en casa... Les presentaré mis resultados de armar un arreglo de discos RAID con unos discos externos que tenía por ahí dando botes... ¡No se lo pierdan! &amp;#x1F440;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;¡Miren! Unos discos...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estaba un día, bueno, no hace mucho, mirando entre mis cosas y veo varios discos que no estaba usando... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acumulando polvo con el pasar de los días - y quizás también ¡años! -, es que entonces dije &lt;em&gt;¿Y si les doy algo de uso?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Y así fue...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;... Como me puse manos a la obra... Tomé un concentrador USB y conecté los 3 discos, borré todo lo que tenían, si total, no había mucho de importante tampoco... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y así quedaron...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="RAID, con discos externos, y un hub USB" src="/media/2021/Discos_Externos.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;RAID, con discos externos, y un Hub USB&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Listos y esperando... &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lo primero&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que hice fue ingresar al menú de inicio y escribir &lt;strong&gt;Administrar espacios de almacenamiento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Iniciando el administrador de espacio de almacenamiento" src="/media/2021/administrar_espacio.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Iniciando administrar espacios de almacenamiento&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y desde allí, crear un grupo de almacenamiento, y posteriormente seleccionar los discos... Esto es tan de, siguiente, siguiente y aceptar... Bueno... Casi... Para mi caso, elegí la opción con paridad. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Unidad creada y lista" src="/media/2021/GrupoDisco.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Unidad creada y lista&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de un rato, una nueva unidad nacía en mi explorador de archivos...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Nueva unidad" src="/media/2021/NuevaUnidad.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt; 
&lt;em&gt;Nueva unidad en el explorador de archivos&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya con esto, comencé a jugar un poco, en el sentido de traspasar cosas de un lugar a otro, operaciones de escritura, lectura... Si bien, está con un USB 3.0, la velocidad de escritura cayó bastante.. Aproximadamente un 40% diría yo... Mientras que la velocidad de lectura no es mucho, no se nota casi... &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Y entonces?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cómo conclusión de este experimento es que se puede crear un arreglo de discos RAID 5 con tolerancia a fallos. Diría que como experimento está bien, y si quieren disponer de una unidad con tolerancia a fallos, es decir, si un disco externo falla, cambiarlo por otro sin perder la información, puesto que al conectar la nueva unidad, Windows comenzará a reconstruir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque en la práctica, no se si recomendarlo... Creo que para uso personal, casos de estudios, y cosas por el estilo podría recomendarlo, pero no es práctico para manejar datos críticos como una base de datos, donde se requiere una velocidad de transferencia mucho mayor por ejemplo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esos casos, existen diversas alternativas profesionales que no es necesario mencionar acá, porque no es parte de lo que escribo... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque con esto, mi sueño de llevarme un &lt;em&gt;pendrive&lt;/em&gt; con tolerancia a fallos se hizo mil pedazos... Porque obviamente no es posible con pendrives en Windows... Pero bueno... Detalles... &amp;#x1F602;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="config"></category><category term="programacion"></category></entry><entry><title>Mi blog, la historia</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2021-03-10-mi-blog-la-historia.html" rel="alternate"></link><published>2021-03-11T15:20:00-03:00</published><updated>2021-03-11T15:20:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2021-03-11:/posts/2021-03-10-mi-blog-la-historia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Una breve historia sobre cómo es que creé mi blog. Con un poco de paciencia, con algo de investigación y tiempo, y sobre todo, ganas de escribir...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Un poco de historia...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Erase una vez, en el año 2000, cuando estudiaba en la universidad, en la que se me dio por crear un sitio web personal. Mi primer sitio web... ¡Qué recuerdos! ¡Que nostalgia!... ^^, bueno, ha pasado bastante tiempo desde ese entonces. Pero... En ese entonces había creado mi sitio web, que aún se puede ver algo de ello en &lt;a href="http://web.archive.org/web/20021128115838/http://www.xcx.cjb.net/"&gt;web.archive.org&lt;/a&gt; concretamente en el año 2002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mi blog en esa época" src="/media/2021/mi-blog01.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mi blog en esa época&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estaba contento con ello, era mi creación, bien colorida, con hartas páginas, y bastante texto donde tenía algunas cosas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después, en el año 2003 aproximadamente, cuando cursaba una de las asignaturas de programación... A estas alturas no recuerdo cual sería, pero sí recuerdo que conocí uno de los lenguajes java en ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese entonces, se me abrió un mundo de posibilidades... Páginas web dinámicas... Bases de datos... Por alguna razón nunca me gustó php, pero java... Java era mi paraíso... Así que comencé a aprender desarrollo en jsp, servlet, etc... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese entonces, quité todo, y me puse manos a la obra, y logré desarrollar &lt;a href="http://web.archive.org/web/20051024123117/http://www.myjavaserver.com/~liss/"&gt;mi sitio web personal&lt;/a&gt;, en el que podía escribir algunas cosas en base de datos y se mostraban como páginas web... Eran tan feliz... - &lt;em&gt;Que ingenuo era&lt;/em&gt; -&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mi segundo blog" src="/media/2021/mi-blog02.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mi segundo blog&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después ya con el trabajo no hubo tiempo que pudiera dedicarle, el sitio de myjavaserver que era el lugar que usaba de hosting murió, y ya no hice nada más... &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Pero entonces...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Visitando algunos sitios de blogs me puse a pensar sobre si valía la pena realmente un sitio web con base de datos y todo lo del contenido dinámico...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verán, se trata que de algo personal, no soy una empresa, o un periodista o algo por el estilo, mucho menos un escritor, como para pensar en que haya algún tipo de contenido a cada rato... Lo dinámico sería la interacción del usuario si es que la hay eventualmente, pero todo lo demás, es estático... Entonces... ¿Qué sentido tiene tener un sitio web usando tantos recursos para finalmente, servir páginas webs estáticas y algunas imágenes? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue entonces en el que buscando por internet me encontré con generadores de páginas webs estáticas utilizando lenguajes de marcados como el Mark Down u otro en especial, y esto - pensé - me iba a ahorrar bastante tiempo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En primer lugar, el uso de recursos, ya no tengo que instalar editores tan sofisticados en el ámbito de edición, - menos es más ;) -...
En segundo lugar, al ser estático, la carga por el lado del servidor es mucho menor, y por ende la rapidez de carga del sitio web también mejora bastante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y entre las búsquedas me encontré con algunos interesantes... Entre ellos Pelican, que usando Python, genera contenido HTML estático... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consulté algunos sitios, blogs, y si bien, encontré opiniones similares a lo que pienso varios de ellos usan GNU/Linux para la descripción de pasos de configurar Python, Pelican y todo lo relacionado, no vi nada relacionado sobre cómo realizar estos pasos en un ambiente Windows... Así que eso es lo que haré... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque personalmente, no es mucha la diferencia, al menos según yo...&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A la fecha de redacción de este post, la versión de Python a usar es la 3.9.2, y con ello todo ha funcionado sin problemas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;¿Ventajas?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las ventajas son varias, pero siempre está el tema de qué es lo que uno quiere hacer. Así que puede haber diferentes opiniones con respecto a un sitio web estático y uno dinámico, pero no hay que olvidar, que siempre, por muy dinámico que uno piense un sitio, finalmente lo que retorna un servidor es una página web que pueda ser interpretada por el navegador. Lo que realmente estaríamos ahorrando - por decirlo así -, es recursos del propio servidor, y rapidez en la carga de la página.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lo primero que hice&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lo primero por supuesto fue instalar Python, tan sencillo como ir a la web de &lt;a href="https://www.python.org/downloads/"&gt;Python&lt;/a&gt; y descargarlo desde allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez lo instalé, abrí una consola en modo administrador y escribí:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;pip install pelican  
pip install fabric  
pip install beautifulsoup4  
pip install Markdown  
pip install typogrify  
pip install ghp-import  
pip install virtualenv
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ya con todas las dependencias instaladas solo me puse a &lt;del&gt;jugar&lt;/del&gt; desarrollar. &amp;#x1F605;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En algunos sitios, blogs, hablan de usar un entorno virtual para no causar problemas con otras versiones de Pyhton, instaladas en el sistema... Tengo que recordar que esto es válido para los usuarios que principalmente usan sistemas basados en GNU/Linux. En OSX de Mac también es válido, aunque si eres un usuario de Windows, lo normal sería que tuvieras una sola versión instalada de Python, por lo que ese paso mencionado no es necesario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ehm, una vez mencionado eso, ya solo tuve que crear una carpeta e iniciar una consola desde allí con el explorer... &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ah, si no sabes esto, no te culpo, yo lo descubrí un día por casualidad XD, desde el explorador de Windows en una carpeta en concreto, uno se dirige a la barra de direcciones, borra el texto de la dirección y allí uno escribe cmd, y con ello ya se abre una consola de texto en esa ruta, en vez de la típica y tradicional inicio-&amp;gt;ejecutar-&amp;gt;cmd, y después mediante las ordenes de comando, navegar hasta la carpeta que uno busca posicionarse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bien, entonces invoqué a pelican y su asistente en la creación de lo que sería mi futuro sitio web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;pelican-quickstart
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Luego de una breve carga, comenzó con realizar algunas preguntas que uno deberá de responder. A estas alturas tienes que tener cierto nivel de inglés, aunque sea mínimo para saber lo que dice y responder si o no - en inglés -. Aunque a casi todo le respondía que no... XDDD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ya después de ello, fue cosa de elegir un tema, algún plugin de los tantos que hay, y con ello, ya solo quedaba comenzar a escribir los futuros artículos dentro de la carpeta content. Ah cierto, no lo mencioné, pero la estructura de carpeta es bastante fácil e intuitiva, según yo, claro está... &amp;#x1F605;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya para finalizar, solo queda llevar las páginas y todo lo demás generado en la carpeta output después de haber ejecutado Pelican en la consola para generar el contenido estático, y llevarlo a algún sitio web que tengan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;#eso&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si desean profundizar sobre la implementación, detalles de ello más técnicos, creación de plantillas, o alguna otra cosa, les dejaré estos enlaces de referencias para sus consultas, documentación, etc...&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/DandyDev/dandydev.net"&gt;Archivo pelicancof.py y publishconf.py del blog de DandyDev, creador de plantilla Booostrap3.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet"&gt;Cheat Sheet para Markdown.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://mathamy.com/migrating-to-github-pages-using-pelican.html"&gt;Amy Hanlon, Migrating to Github Pages using Pelican.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://docs.getpelican.com/en/3.1.1/getting_started.html#installing-pelican"&gt;Documentación de Pelican - Getting Started&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/getpelican/pelican-themes/tree/master/pelican-bootstrap3"&gt;Pelican Boostrap3 Theme.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://italofarve.github.io/posts/2015/03/01/mi-blog-con-pelican-y-github.html"&gt;El blog de Italo Farfán Vera&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://joedicastro.com/pelican-introduccion-e-instalacion.html"&gt;Pelican - Introducción e instalación, Blog de joedicastro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://pornohardware.com/2017/03/23/adios-octopress-hola-pelican/"&gt;PornoHardware, el blog de un administrador de sistemas friki&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="config"></category><category term="programacion"></category></entry><entry><title>Instalando GLPI.</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2021-03-10-instalando-glpi.html" rel="alternate"></link><published>2021-03-10T10:00:00-03:00</published><updated>2021-03-10T10:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2021-03-10:/posts/2021-03-10-instalando-glpi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Van pasando los años y surgen necesidades informáticas en algún punto de la vida... De repente, toca implementar un sistema de tickets, o mesa de ayuda... Uhm, valdrá la pena desarrollar alguno a medida? O quizás sea mejor usar uno ya construido, que lleva ya su tiempo en vida?...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;¿Vale la pena?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Después de revisar y analizar un poco lo que se requiere, llegó el momento en que me puse a pensar, ¿Valdrá la pena crear un sistema desde cero? Esto igual tiene sus ventajas, sus pro y sus contra... Pero no soy partidario de reinventar la rueda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que rápidamente me puse a revisar algunos proyectos existentes en Github.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de mucho revisar, clonar, instalar, intentar su ejecución, finalmente... Me decanté por &lt;a href="https://github.com/glpi-project/glpi"&gt;GLPI&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este sistema cuenta con características bien interesantes. A cierto, vamos viendo algunas cosillas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cosillas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este sistema está construido en php 7.2.x, por lo que se recomienda una versión posterior a ello. Utiliza una base de datos mysql, por lo que si estás usando plataforma windows puedes instalar y configurar todo con ammps, xampp, u otro que mejor te acomode, teniendo ojo claramente con las versiones...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero... ¿Y si quieres configurarlo en un ¿Windows Server 2012 R2? ¿Usando IIS? &lt;em&gt;¿En serio? ¿Es posible?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cosas previas antes de...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si, es posible, instalar en un Windows Server 2012 R2, solo hay que tener algunas consideraciones y después de investigar un poco, la mejor opción es utilizar algo llamado &lt;a href="https://www.microsoft.com/web/downloads/platform.aspx"&gt;Web Plataform Installer&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez instalado, hay que cerrar y volver a abrir el IIS y ubicar el nuevo ícono de la aplicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Web Plataform Installer" src="/media/2021/glpi-paso-01.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Web plataform Installer&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez ubicada la nueva aplicación, doble clic para ejecutarlo y buscar PHP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Php ubicado" src="/media/2021/glpi-paso-02.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Php ubicado, en mi caso, instalado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En mi caso, tengo instalada la versión 7.3.25 al momento de la publicación de este post.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Pero...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una vez instalado, te darás cuenta que al intentar configurar un sitio en php, pues, da un error... Uno muy molesto por cierto.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;HTTP Error 500.0 - Internal Server Error
C:\PHP\php-cgi.exe - The FastCGI process exited unexpectedly
Detailed Error Information
Module: FastCgiModule ....&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Me tocó investigar bastante para poder dar con una solución concreta. Hay algunos sitios donde indican que cambiando una clave en el registro, otros que te indican que la versión de php que se ejecuta es una inferior - la 5.x o algo así, y te dicen &lt;em&gt;hay que cambiarlo&lt;/em&gt;, pero no te dicen como... ¬¬ -&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo tampoco lo haré en venganza.. Muahahahaha XDD, nah, es broma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que hice después de mucho leer e investigar - ya que el mensaje de error es algo... - fue instalar las librerías de &lt;a href="https://www.microsoft.com/es-cl/download/details.aspx?id=48145"&gt;Visual C++ Redistributable para Visual Studio 2015&lt;/a&gt;, encontré que en algunos sitios, recomendaban instalar las de 2012, pero después de algunos intentos y con el mismo error, fui instalando de versión en versión hasta que con esta me funcionó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peeeeero, &lt;em&gt;porque siempre hay un pero&lt;/em&gt;, al intentar ejecutar la instalación del GLPI en IIS, me lanzó un mensaje diferente, esta vez, de que la versión de php era inferior y que necesitaba una mayor o igual a 7.2.x - no recuerdo el número en este momento -...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces... Nuevamente, fui al IIS, y esta vez a la opción Handler Mappings.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Handler Mappings" src="/media/2021/glpi-paso-03.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Hangler Mappings&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y luego de ejecutarlo, busqué aquél php que tenía que quitar, para finalmente dejar los que muestro en la imagen a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Los que tienen que quedar" src="/media/2021/glpi-paso-04.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Los que tienen que quedar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y con esto, una vez más, reinicio el IIS y por fin! Mi sistema de tickets por fin, ¡vivo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="GLPI instalado y funcionando" src="/media/2021/glpi-paso-05.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;GLPI instalado y funcionando&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya el resto de la instalación se las dejo a uds, si total, next, next, finalizar... XDDD&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="config"></category><category term="programacion"></category></entry><entry><title>Erase una vez...</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2021-02-24-erase-una-vez.html" rel="alternate"></link><published>2021-02-24T10:00:00-03:00</published><updated>2021-02-24T10:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2021-02-24:/posts/2021-02-24-erase-una-vez.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ha pasado algún tiempo desde qeu me puse a realizar una mirada hacia el pasado y me he percatado de cuantos momentos hay almacenados en ese baúl de los recuerdos...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Erase una vez...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ayer por la tarde, mientras veíamos una serie con mi amada, tras llegar al final, y mientras ella se dedicó a otras cosas, comencé a mirar algunas fotos y videos de mis viajes... Cuando de repente me encontré con uno de los videos de cuando viajé a Valdivia... ¡Qué recuerdos! ¿Cuánto tiempo ha transcurrido? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miraba el video y escuchaba la narración del guía que iba a bordo de la embarcación en ese video... Que recuerdos, paisajes... Pero también ya casi estamos a punto de cumplir un año con esta pandemia... La misma que no nos permite salir para evitar el contagio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Qué paisajes! En fin...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No tengo mucho para contar, no he hecho muchas cosas nuevas ultimamente, salvo que he estado revisando algunas cosas de usenet, simplemente por la curiosidad... De los años que tengo y que suelo tener cierta curiosidad para investigar, nunca me había metido en ello... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cierta manera, siento que las cosas han evolucionado lo cual vendría a ser algo obvio en la propia naturaleza... Pero quizás también poco a poco, buscando el control de las cosas por parte de [...] En fin... Porque actualmente están las redes sociales, entonces es mas fácil encontrar quien publicó tal cosa... ¿Pero y en antaño? Las redes eran descentralizadas... Aún al día de hoy las siguen usando como alternativa al bittorrent dado que los proveedores de internet no limitan el ancho de banda de ellas... Me pregunto si seguirá así en un par de años más... &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ideas a futuro...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pensaba en realizar una pequeña aplicación para presentar a modo de sitio web de biblioteca virtual una colección de libros, pero estaba mirando las redes y me encontré que ya hay algo de ello usando calibre, y otras aplicaciones para finalmente crear una biblioteca offline...&lt;br&gt;
¿Qué sentido tiene reinventar la rueda?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igual, eso involucra a muchos programas. Así que, aún me planteaba aquello... &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Novedades?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No muchas, implementé hace poco tiempo atrás los feeds rss en este humilde sitio web. No subo mucho contenido como lo hacía años atrás. Pero ahí estamos... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me he entretenido bastante con la música últimanente...
&lt;img alt="Photo by Fotos y Captura on December 18, 2020" src="/media/2021/131017181_411801573205137_7495811637397466324_n.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Photo by Fotos y Captura on December 18, 2020&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ese teclado, me lo compré pensando que era un sintetizador... XD, así es la vida, pensaba que era uno, ya me había comprado un sintetizador antes, y si bien estaba revisando la página, en la misma página decían que era un sintetizador, y yo... Bueno, mi error fue no haber corroborado lo que iba a comprar, pero aún así, tiene ciertas funciones que claro, por esa razón le llamaron sintetizador, pero no es como tal, no es posible crear sonidos a partir de solamente unos osciladores como uno está acostumbrado, pero tiene otras características... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieren escuchar la música que compongo a veces, pueden hacerlo desde &lt;a href="https://www.bandlab.com/thebloopyx/"&gt;Bandlab&lt;/a&gt; o en mi cuenta de youtube... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Que otra novedad? Uhm... Este verano ha traído cambios climáticos bien notorios... En pleno verano y se han presentado lluvias... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque eso ha dado lugar a fotos muy lindas ^^
&lt;img alt="Photo by Fotos y Captura on February 03, 2021" src="/media/2021/143916375_108654674562089_777056326789973550_n.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Photo by Fotos y Captura on February 03, 2021&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Photo by Fotos y Captura on January 29, 2021" src="/media/2021/146078579_1756153184554836_8018198510349209496_n.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Photo by Fotos y Captura on January 29, 2021&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que es todo por ahora, no tengo novedades... Así que hasta pronto... &lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="pensamientos"></category><category term="emociones"></category></entry><entry><title>Creando mi propia herramienta</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2021-creando-mi-propia-herramienta.html" rel="alternate"></link><published>2021-02-06T13:42:00-03:00</published><updated>2021-02-06T13:42:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2021-02-06:/posts/2021-creando-mi-propia-herramienta.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En algún momento has estado organizando fotos, de un disco a otro y por abc motivo, quedaron carpetas llamadas 100Camera o algo peor? ¿Y si quizás te gustaría ordenarlas como año_mes_día para facilitar las cosas?&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Erase una vez...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En ocasiones como cualquier fotógrafo, dispongo de tanta cantidad de imágenes, lotes y lotes de imágenes sin ordenar, que el solo hecho de pensar en realizar ese proceso me causa pereza, ¿Les ha pasado?, existen en el mercado diversas herramientas para ahorrar tiempo organizando las fotos, pero todas carecen de algo, al menos para mi...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los computadores poseen un disco duro, la llamada memoria principal en términos informáticos... Pero esta tiene un límite, y con cada foto que cargamos al disco, se va llenando... Oks, es fácil, simplemente la llevamos a un disco externo y listo, ¿No?, pero y ¿Que pasa si no te da tiempo de de renombrar las carpetas con un formato en especial? Por ejemplo, en lo personal, me gusta que las carpetas estén en formato año_mes_día, y si tienes un lote de fotos de distintas fechas como por ejemplo, cuando las almacena un celular, y al traspasarlas, el hecho de ver de que fecha era esa fotografía, crear la carpeta, mover las imágenes relacionadas, ya da pereza.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Y así es como nació&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dada la problemática anterior, y como no me gusta dejar las fotos en general en el pc por el poco espacio, es que he creado una pequeña aplicación en consola que permite clasificar un lote de fotos en formato año_mes_día. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La aplicación está construida en c# usando .Net Core. Al momento de la redacción de estas líneas, se supone que se puede ejecutar en cualquier plataforma. Aunque no he tenido la oportunidad de probarlo en otra plataforma además de Windows 10. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieren más detalles, la aplicación, o si quieren el código fuente, tan solo necesitan ingresar a GitHub haciendo clic &lt;a href="https://github.com/fotosycaptura/Reorganizador"&gt;aquí&lt;/a&gt; para obtenerla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres colaborar con algo, tienes sugerencias, ideas, etc., son bienvenidas. Si te manejas con la programación y quieres ayudar a mejorar, pues más que bienvenido.&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="reorganizar"></category><category term="program"></category><category term="csharp"></category></entry><entry><title>Configurando Nube Añeja</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2021-config-cloud-drive.html" rel="alternate"></link><published>2021-01-30T20:00:00-03:00</published><updated>2021-01-30T20:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2021-01-30:/posts/2021-config-cloud-drive.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Alguna vez compraste un Iomega Home Drive? Y ahora no funciona en Windows 10? Pues acá te voy a dar algunos sencillos pasos para que lo puedas visualizar en el explorador de Windows.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Erase una vez...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;... Un hermoso disco duro duro nuevo por allá en el año 2008? O quien sabe...
Compré una unidad en ese entonces, y lo usé durante mucho tiempo sin problemas. Pero como pasa, todo cambia, y eso incluye a los sistemas operativos, en la actualidad, Windows 10 es usado en muchos equipos, y si has llegado hasta acá, seguramente te habrás percatado que en tu explorador de archivos la unidad de Iomega home drive ya no aparece.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Pasos a seguir&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lo primero es no desesperarse, hay que ingresar al menú inicio y escribir directamente _Activar o desactivar características de Windows&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Elegir esta opción" src="/media/2021/Paso01.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Elegir esta opción&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hay que seleccionar esa opción" src="/media/2021/Paso02.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Hay que seleccionar esa opción&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez realizado esta opción, ya tan solo quedará reiniciar el equipo y posterior al reinicio, se podrá comprobar que en el explorador de archivos ya aparece nuestra querida nube perdida...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Proceso terminado" src="/media/2021/Paso03.png" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Proceso terminado...&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="config"></category><category term="drive"></category><category term="nube"></category></entry><entry><title>Feliz Año Nuevo</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2021-happy-new-year.html" rel="alternate"></link><published>2021-01-02T20:00:00-03:00</published><updated>2021-01-02T20:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2021-01-02:/posts/2021-happy-new-year.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Feliz año nuevo&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Feliz 2021&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡Muchas felicidades! Que tengan todos y cada uno de ustedes, un glorioso año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deseo que este año sea épico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Feliz año nuevo" src="/media/2019/01/01/foto01.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Feliz año nuevo!!!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="cielo"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>A pasado tiempo</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2020-09-16-Septiembre.html" rel="alternate"></link><published>2020-09-16T16:00:00-03:00</published><updated>2020-09-16T16:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2020-09-16:/posts/2020-09-16-Septiembre.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve paseo hacia unos pensamientos y de todo lo que acontece hasta la fecha, digamos que ideas random en este mes, en el que se festejan las fiestas patrias por Chile...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Cuando la verdad supera la ficción...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Que hubieras pensado si en alguna ocasión te dijeran que en la historia hubo momentos en que la humanidad casi se extingue?
Seguramente sería algo interesante de pensar, o quizás no.... En la misma historia se pueden encontrar algunos casos, como por ejemplo el de la muerte negra por mencionar uno de tantos... 
¿Quién diría que en este año, viviríamos algo así?
Sencillamente hasta parece algo increíble, algo de algunas películas o series sacadas de algunos famosos canales de streaming que se pueden encontrar por la red de redes...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, es algo real, algo que existe y que ocurre en la vida real... En efecto, al momento de redactar estas líneas, creo que llevo más de 57 días de encierro, cuarentena, como queráis llamarlo... Solamente he salido para abastecerme de cosas básicas de alimentación y poder mantener la autonomía para no tener que salir a cada instante....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y así es como las cosas siguen su curso... Al tiempo no le interesa nada, y sigue con su andar... Por la ventana, se ven las aves, los animales, que continúan su vida tranquila y actual, ajena a todo lo que nos rodea... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, no todo es tan malo como parece... Este tiempo en... Digamos...¿ Retiro espiritual? Por así decirlo XD, pues, no se siente mal, dada un poco la forma de vida del ya famoso maestro Rochi, el ermitaño... XDDD&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ya en serio...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pues... ¿Qué más podemos mencionar?  Uhm... No sé... A estas alturas hablar de la situación que se vive a nivel mundial no creo que sea necesario ni siquiera mencionarlo... Sólo quería dar señas de vida y señalar que aún vivo... ^^&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>A pasado tiempo</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2020-05-31-a-pasado-tiempo.html" rel="alternate"></link><published>2020-05-31T16:00:00-04:00</published><updated>2020-05-31T16:00:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2020-05-31:/posts/2020-05-31-a-pasado-tiempo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve paseo hacia unos pensamientos y de todo lo que acontece hasta la fecha, digamos que ideas random...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Cuando la verdad supera la ficción...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Que hubieras pensado si en alguna ocasión te dijeran que en la historia hubo momentos en que la humanidad casi se extingue?
Seguramente sería algo interesante de pensar, o quizás no.... En la misma historia se pueden encontrar algunos casos, como por ejemplo el de la muerte negra por mencionar uno de tantos... 
¿Quién diría que en este año, viviríamos algo así?
Sencillamente hasta parece algo increíble, algo de algunas películas o series sacadas de algunos famosos canales de streaming que se pueden encontrar por la red de redes...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, es algo real, algo que existe y que ocurre en la vida real... En efecto, al momento de redactar estas líneas, creo que llevo más de 57 días de encierro, cuarentena, como queráis llamarlo... Solamente he salido para abastecerme de cosas básicas de alimentación y poder mantener la autonomía para no tener que salir a cada instante....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y así es como las cosas siguen su curso... Al tiempo no le interesa nada, y sigue con su andar... Por la ventana, se ven las aves, los animales, que continúan su vida tranquila y actual, ajena a todo lo que nos rodea... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, no todo es tan malo como parece... Este tiempo en... Digamos...¿ Retiro espiritual? Por así decirlo XD, pues, no se siente mal, dada un poco la forma de vida del ya famoso maestro Rochi, el ermitaño... XDDD&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ya en serio...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pues... ¿Qué más podemos mencionar?  Uhm... No sé... A estas alturas hablar de la situación que se vive a nivel mundial no creo que sea necesario ni siquiera mencionarlo... Sólo quería dar señas de vida y señalar que aún vivo... ^^&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>Por el parque</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2020-02-02-por-el-parque.html" rel="alternate"></link><published>2020-02-02T22:00:00-03:00</published><updated>2020-02-02T22:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2020-02-02:/posts/2020-02-02-por-el-parque.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve paseo por un parque, rememorando algunas vivencias del pasado por ese lugar...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Paso a paso...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Caminando, de la mano, acompañado... Recorriendo un lugar que era ajeno y a la vez, conocido... ¿Cómo puede ser así?... 
El parque en cuestión es llamado Parque Quinta Normal, ubicado en la misma comuna, en Santiago. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Éste parque lo recorrí hace muchos años atrás cuando estaba aún cursando mis años en el liceo. Tendría unos... ¿14? ¿15 años? No lo recuerdo con exactitud, pero lo que recuerdo es un poco vago... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta vez, lo recorrí en compañía de mi pareja y juntos caminamos por senderos nuevos y a la vez, algunos senderos pasados... Como aquellos museos que visité en esos tiernos años...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partiendo por la entrada...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La entrada" src="/media/2020/02/foto-1.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Así comienza a ser la entrada&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hay lugares para sentarse y descansar" src="/media/2020/02/foto-2.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Hay lugares para sentarse y descansar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y así es como uno poco a poco, comienza a olvidarse de los edificios, tan habituales en las grandes ciudades...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Así se ve un lugar con árboles, y caminos" src="/media/2020/02/foto-3.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Así se ve un lugar con árboles, y caminos&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Un árbol torcido" src="/media/2020/02/foto-4.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Un árbol torcido, se dice que a diferencia de uno derecho, éste vive toda su vida, mientras que el derecho, suele ser convertido en tablas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La entrada hacia el Museo de Ciencia y Tecnología" src="/media/2020/02/foto-5.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;La entrada hacia el Museo de Ciencia y Tecnología, un museo en su mayoría interactivo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las cosas que con mayor claridad recuerdo son estas estructuras... Son dos, ubicadas a cierta distancia...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Una estructura muy entretenida" src="/media/2020/02/foto-6.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Una estructura muy entretenida&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gracia de estas estructuras es que permite la conversa a distancia, usando la voz a un volumen de una charla normal, a la distancia... Simplemente es algo muy entretenido. Mi pareja quedó maravillada de este experimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, luego de visitar este museo, nos dirigimos al siguiente, el Museo de Historia Natural... Tomé muy pocas fotos acá, más me dediqué a rememorar mis caminatas por el pasillo en esos tiernos años... Que maravillosa es la mente para viajar hacia el pasado... &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Para finalizar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, después de terminar el recorrido de los museos, y de comer algo ligero, nos embarcamos en un paseo por la pequeña laguna que hay... El paseo en sí, es entretenido, aunque en un principio, los 20 minutos que dura el arriendo de los botes encontraba que eran pocos, al final, son suficientes para pasar un buen rato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="¡Corre que te pillo!" src="/media/2020/02/foto-7.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;¡Corre que te pillo!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>Festiluz</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2020-01-12-festiluz.html" rel="alternate"></link><published>2020-01-12T03:00:00-03:00</published><updated>2020-01-12T03:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2020-01-12:/posts/2020-01-12-festiluz.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Fesiluz, el evento con muchas luces que iluminarán el Parque de la Familia por la noche...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;¿Qué son estas luces de múltiples colores?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Festiluz... Este es un nombre que comencé a escuchar hace poco, y seguramente a más de alguna persona no le sonará mucho de que es o de que trata...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero, Festiluz es conocido en todo el mundo como el Festival de las Linternas Chinas Zigong, una ciudad de la provincia de Sichuan. Esta es una gran entretención nocturna para toda la familia. Y, en Chile se está llevando a cabo desde Noviembre del año pasado hasta el 28 de Febrero del presente año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento es precioso por la noche, lleno de luces y colores, y a su vez, hay pequeños puestos donde se pueden disfrutar de comida, de artesanías, recuerdos, más comida, y así... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este lugar hay algunos eventos en vivo, por ejemplo, me tocó presenciar algunos espectáculos... Quedé maravillado con algunos de ellos...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo recomiendo totalmente. Puedes tener más información acerca de sus horarios, precios de entradas y demás visitando la página web de &lt;a href="https://www.fesiluz.com/"&gt;Festiluz&lt;/a&gt;, o bien visitando su página en la red social &lt;a href="https://www.facebook.com/Fesiluz/"&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Algunas fotos...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Se ve lindo ¿Eh?" src="/media/2020/01/foto-01.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Se ve lindo ¿Eh?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="¿Una tacita de té?" src="/media/2020/01/foto-02.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;¿Se sirve una tacita de té?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Se ve tan majestuoso" src="/media/2020/01/foto-03.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Se ve tan majestuoso&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>Feliz Año Nuevo</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2020-happy-new-year.html" rel="alternate"></link><published>2020-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2020-01-01T00:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2020-01-01:/posts/2020-happy-new-year.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Feliz año nuevo&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Feliz 2020&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡Muchas felicidades! Que tengan todos y cada uno de ustedes, un glorioso año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deseo que este año sea épico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Feliz año nuevo" src="/media/2019/01/01/foto01.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Feliz año nuevo!!!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="cielo"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>Casi fin de año</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2019-12-31-balance.html" rel="alternate"></link><published>2019-12-31T10:00:00-03:00</published><updated>2019-12-31T10:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2019-12-31:/posts/2019-12-31-balance.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un alto y momento de reflexión... Considerando que el término del año está a la vuelta de la esquina... Bueno, unas pocas horas...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Un momento de reflexión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este año 2019, nuevamente pasaré este año nuevo como los antiguos  chinos... Con todas las deudas, cuentas, canceladas... Para despedir  este año, con la mirada en alto, mirando el cielo, o los árboles, lo que haya entre el cielo y mi vista.. O_O....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De este año que ha  transcurrido, han ocurrido muchas cosas, tanto malas como buenas, al  final, lo que perdura es el balance.. El equilibro entre el bien y el  mal.. - nota mental: creo que esto iba a ir en otro post, verlo después  -..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tiempo jamás había pasado tan tan rápido en mi vida... Si  hace poco que recuerdo que fui de paseo, o al cine con mis amigos, al  norte de paseo a sacar fotos... Cómo es posible que ya estemos a fin de  año?.. Cuando fue mi cumpleaños?... O que horror, hay épocas de mi vida  que no he vivido.. O_O.... Nah.. Si las viví.. XDDDD... En serio que  este año paso muy rápido...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero dar las gracias a la vida -  como dijo Violeta -, porque... Este año si bien ha sido de cosas malas,  también lo ha sido de las cosas buenas... Por ejemplo, ha llegado  alguien a mi vida muy especial.... En fin... Creo que las emociones son  diversas y variadas como una expresión musical...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han ocurrido  cosas tristes, es cierto, pero también, cosas alegres... Demasiado  alegres ^^... Creo que una sonrisa no se debe de opacar por cosas que  sólo son pasajeras... No vale la pena cambiar las cosas eternas por algo efímero... Creo yo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos de nosotros emprenderá el rumbo hacia lo desconocido, a afrontar en lo que este nuevo año nos depara...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la mirada en alto, con la confianza en cada uno de uds que he  depositado - con intereses y a largo plazo XDDD -... Con la convicción  de que nuestros lazos son fuertes y que nos apoyaremos entre todos  nosotros en alguna eventualidad...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;... A cada uno de uds - menos a uno -, les deseo, junto a sus seres queridos y quienes  les rodean,  mucha serenidad, mucha calma, mucha tranquilidad, muchas buenas vibras,  que creo, es bastante más cercano a la felicidad en su versión  prolongada... Y por supuesto mis mejores deseos de que tengan un buen y  próspero año nuevo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡¡¡Feliz año nuevo!!!, les desea: Yo...&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="pensamientos"></category></entry><entry><title>Casi fin de año</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2019-12-Fin-Anio.html" rel="alternate"></link><published>2019-12-05T17:00:00-03:00</published><updated>2019-12-05T17:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2019-12-05:/posts/2019-12-Fin-Anio.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un alto y momento de reflexión... Considerando que el término del año está a la vuelta de la esquina...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;El año casi se termina&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Y con ello, una página más de la vida se escribe en el libro de mi vida. Un año donde han transcurrido muchas cosas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas de ellas quizás dignas de ser mencionadas... Otras en cambio, quizás sea mejor mantenerlas ocultas o que al menos, se resguarden de la luz del sol... Al menos hasta que el negativo sea revelado... Pero siendo un negativo, debería de resguardarse de cualquier luz... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al menos, esto era algo importante al momento de realizar un proceso de revelado. Hoy en día con la implantación de la tecnología, es inmediato y electrónicamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este año... Han pasado tantas cosas... Enumerarlas no vale la pena, pero quizás sí podría resaltar algunas...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Informática&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El uso de nuevas tecnologías por ejemplo. He pasado de usar SVN a Git, y hasta montar un servidor de repositorio propio... Ha sido una de las cosas más entretenidas en lo que a programación se refiere, sin contar todos los nuevos sistemas desarrollados...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El aprender suele ser entretenido cuando es algo que a uno le gusta... Y qué mejor manera de entretenerse además de implementar lo aprendido... En lo profesional, esto me ha llenado mucho, incluso en ocasiones, he llegado por las noches sólo para cerrar los ojos y dormir, pero con una sonrisa a pesar del cansancio... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi padre decía:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El trabajo dignifica, por eso hay que querer al trabajo...&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y cuánta razón le encuentro a estas alturas de la vida...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Paseos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este año, también ha sido una parte importante en mi vida, la de los paseos... Paseos y fotografía, suelen estar estrechamente relacionados entre sí... Incluso he tenido la experiencia de &lt;a href="../posts/2019-san-pedro-atacama.html"&gt;viajar en avión&lt;/a&gt; conociendo lugares nuevos... &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Música&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bueno, en este apartado, aunque llevo poco más del año ya de haberme reencontrado con esa parte de mi ser, o mi veta artística, lo cierto es que estaba algo empolvada... Tantos años que no volvía a tocar el piano, y ahora, hasta tengo un disco... Ha sido placentero... Se que no es del gusto de todos, pero me basta con expresar mi armonía musical... Aquellas melodías que resuenan en mi ser...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Reencuentro y pérdidas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;También ha sido un año en el que he hecho nuevas amistades, así como también he perdido otras... Pero creo que está bien, al fin y al cabo, los lastres, las malas vibras, son necesario dejarlas para dar cabida a nuevas y positivas vibras... A nuevas y positivas amistades, aquellas que resuenen con uno...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Estallido social&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Queda tan poco para la navidad, y tan poco para el año nuevo... Y sin embargo, este año está por terminar con un cierto sabor amargo... En mi vida pensé que iba a vivir en carne propia un estallido social... Ha sido un tanto extraño. Es tanto que incluso se han suspendido las celebraciones de año nuevo, navidad, entre otras... &lt;br&gt;
Pero no todo es malo. Este año, el amor también ha hecho compañía en la vida de algunos, incluyendo mi vida... Y el atardecer tiene nuevos y deslumbrantes colores... &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Finalmente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Espero que las cosas tomen su cauce natural.... Y a esperar que nos traerá la vida...&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="pensamientos"></category></entry><entry><title>Caminata</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2019-11-caminata.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-19T09:00:00-03:00</published><updated>2019-11-19T09:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2019-11-19:/posts/2019-11-caminata.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En ocasiones, el mero hecho de salir a comprar para el almuerzo hace que uno al caminar, se inspire en alguna melodía...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Una caminata...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Algunas personas dicen que mi música es relajada, otras, que mi música es melancólica... La verdad? es que es una mezcla, es como un todo, así como nosotros somos parte de este planeta y formamos un conjunto... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero no iba pensando en ello mientras caminaba de regreso de hacer las compras para el almuerzo... Iba simplemente mirando lo que me rodeaba, la poca vegetación de la vereda, la vereda en sí, sentir la briza y los pájaros en el ambiente hicieron que de un momento a otro, imaginara un video, y en ese video, la música, y algunas otras cosas que he plasmado en el tema que he denominado &lt;em&gt;caminata&lt;/em&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si llegas a escuchar mis melodías, espero que las disfrutes así como yo lo hice componiéndolas... El sólo hecho de que la escuches, es el único premio para mi... Nunca quise likes, seguidores o ser popular en ese aspecto... Ni siquiera estoy usando mi nombre real en esos sitios por lo mismo, &lt;em&gt;low perfil&lt;/em&gt; dicen... El crear melodías, y expresar lo que llevo dentro con ella, es todo lo que hice, y me contenta haberle dado luz a ello... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te trae recuerdos al escucharlas, si te trae paz o cualquier otra emoción, estaré más que satisfecho... Si no ha sido así, lo estaré de todas formas porque lo habrás escuchado... Y si aún así no has hecho nada, no te preocupes, porque ya lo he escuchado yo... ^^  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un abrazo desde mi rinconcito...&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_scL6L8oQ3s" style="border: none;" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="musica"></category><category term="arte"></category></entry><entry><title>San Pedro de Atacama</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2019-san-pedro-atacama.html" rel="alternate"></link><published>2019-09-05T20:30:00-04:00</published><updated>2019-09-05T20:30:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2019-09-05:/posts/2019-san-pedro-atacama.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Esta es una pequeña reseña sobre mi viaje en compañía de mi sobrina hacia este icónico lugar. Un lugar en el que el tiempo parece haberse detenido, pero sólo en parte...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Por si se preguntan....&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;San Pedro de Atacama es un pueblito perdido en medio del desierto del norte de Chile y su ciudad más cercana es Calama. Es fácil llegar desde al aeropuerto tomando un transfer directo que te lleva hasta la puerta del hostal u hotel que uno se queda. La opción más económica (pero más demorosa) es tomar un bus desde la ciudad de Calama que los deje en el terminal de buses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;San Pedro de Atacama es conocido mundialmente por sus hermosos paisajes y naturaleza fuera de lo común. Una belleza que raya en los primitivo, una postal que se quedó congelada en el tiempo y gracias a sus extremas condiciones climáticas llenas de temperaturas extremas, humedad casi inexistente y alta salinidad, además de los guardianes rocosos que se observan imponentes y hasta amenazantes a lo lejos; me refiero a los volcanes, muchos de ellos aún activos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El paisaje circundante está conformado por un desierto, salares, volcanes, géiseres, aguas termales...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este lugar es donde se encuentra también el famoso valle de la Luna, y su nombre es debido a las formaciones rocosas  poco comunes que al verlas, recuerdan mucho a la Luna…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero... ¿Quién dijo que no había vegetación?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La vegetación es variada en este lugar, aunque escasa" src="/media/2019/09/SPAVegetacion.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt; &lt;br&gt;
&lt;em&gt;La vegetación es variada en este lugar, aunque escasa&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La vegetación es muy variada, dependiendo de la zona y la altura. Esta es una de las cosas que me llamó más la atención. Siempre imaginé que este lugar iba a ser de vegetación prácticamente inexistente. Aquí es cuando la vida te enseña que no todo es como parece...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me llamó la atención también, una hierba, que en aspecto me recuerda mucho a un espino, pero en cuanto al aroma, me recuerda a la menta... Los lugareños la denominan &lt;em&gt;rica rica&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una hierba de la zona que se encuentra en la pre puna (entre los 2000 y 3000 metros de altura) que crece como si de matorrales se tratase, y es usada con fines de prevenir la Puna o mal de montaña. Una vez ya apunado, se puede consumir hojas de coca, sin embargo no es recomendable por los efectos adversos que podría provocar, tales como taquicardia, sensacion de ahogo y crisis de pánico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Una hierba de la zona" src="/media/2019/09/SPARicaRica.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Rica Rica, una hierba de la zona&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lagunas Altiplánicas.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Laguna Miniques" src="/media/2019/09/SPALagunaMiniques.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Laguna Miniques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Flamencos a lo lejos" src="/media/2019/09/SPAFlamencos.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Flamencos a lo lejos en las lagunas altiplánicas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Laguna Céjar.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Vistazo" src="/media/2019/09/SPALagunaCejar.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Un vistazo desde la laguna Céjar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Parece un espejo" src="/media/2019/09/SPAOjosSalar.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Otro vistazo, Ojos del Salar, cerca de la Laguna Tebinquiche&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Valle de la Luna.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mirador de Kari, piedra del Coyote" src="/media/2019/09/SPAMIradorKariPiedraDelCoyote.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mirador de Kari - Piedra del Coyote, Valle de la Luna&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Géiseres del Tatio.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;5:30 hrs. Esperando el transfer que nos llevaría a este lugar. Sin duda es demasiado temprano.  Aunque nos habían indicado que a las 4:30 am iban a pasar a buscarnos, lo cierto es que, tuvimos que esperar más de la cuenta. Pero comenzó el viaje, tranquilo y se pudo dormitar algo en el trayecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El viaje en sí fue relativamente tranquilo, hasta que llegamos al lugar. Un frío distinto del acostumbrado se posó en mis manos, estuvo muy bien haber llevado el abrigo suficiente para soportar las temperaturas bajo cero del lugar. Gracias a ello, el frío se pudo soportar muy bien. Pero el solo hecho de quitarme los guantes un momento para tomar una foto, hacía que se me helaran de forma muy rápida...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lugar está plagado de Géiseres, y junto a ellos unas agrupaciones de piedras a modo de barreras, para indicar al visitante que no debe de acercarse demasiado. Hay que recordar que las temperaturas son extremas, y el agua que fluye desde un géiser está hirviendo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Geiser del Tatio" src="/media/2019/09/SPAGTatio.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Geiser del Tatio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo que hacer notar, que normalmente las agencias de turismo recomiendan la visita a los géiseres en el último día de los turistas. Es decir, si por ejemplo como turista vas a estar 3 días, la visita a los géiseres del Tatio lo agendarán el último día de esos 3 días, con la finalidad de que tu organismo se adapte bien a la altura y haya menos probabilidades de que se apune, si mal no recuerdo, son aproximadamente 4.200 metros sobre el nivel del mar. Es un detalle a considerar... Por supuesto, la &lt;em&gt;rica rica&lt;/em&gt; será tu mejor aliada...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es tanto lo que se puede contemplar, que algunas fotos y algunas que otras palabras no le hacen mérito... Ni siquiera creo, un video... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pueden ver algo de ello acá...&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/q0kZ8fINP3k" style="border: none;" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Este destino turístico es apto para todo tipo de viajeros: los que quieren disfrutar del paisaje, los más aventureros, los amantes de la tranquilidad y lujos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay panorama para todo y con precios un tanto elevados en relación al resto del país, sin embargo alcanzable. Existe una infinidad de tour y agencias de turismo que pueden acomodar las excursiones en relación a tus preferencias y tiempo disponible. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si no quieres tomar tours por agencias, puedes arrendar una bicicleta y recorrer las atracciones por tu cuenta y con el tiempo que dispongas solo pagando la entrada por ser reservas naturales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buenas restaurantes, música, comida gourmet y adecuada para vegetarianos y celiacos.
Además para los amantes de la vida nocturna, puede disfrutar de pubs cheleros con cerveza artesanal de &lt;em&gt;rica rica&lt;/em&gt;  y otros donde puedes tomarte un traguito y conversar con más tranquilidad. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin duda un lugar que debes conocer! &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;By &lt;a href="https://www.instagram.com/less_aguilera/" target="_blank"&gt;@_Less&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="cielo"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="naturaleza"></category><category term="paisaje"></category><category term="paseos"></category><category term="viajes"></category></entry><entry><title>Descansa en paz mi fiel chibi black</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2019-08-30-descansa-rip.html" rel="alternate"></link><published>2019-08-30T16:00:00-04:00</published><updated>2019-08-30T16:00:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2019-08-30:/posts/2019-08-30-descansa-rip.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy tengo una sensible noticia que comunicar...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;R.I.P.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Descansa en paz mi fiel compañera de paseos fotográficos... ¿Cuántos atardeceres estuviste ahí para mi? ¿Cuántas veces paseamos juntos de la mano, esperando el momento indicado para nuestro momento?   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cuántas veces?... Lo cierto es que todo tiene inicio, su momento y su final... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora sólo me queda encontrar algunas plumas de fénix y revivirte... Pero creo que sería mucho pedir un milagro... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descansa en paz...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mi fiel compañera" src="/media/2019/08/rip-bateria.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;
&lt;em&gt;Mi fiel compañera&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Siempre te recordaré!&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="camara"></category></entry><entry><title>Parrillada China</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2019-08-13-parrillada-china.html" rel="alternate"></link><published>2019-08-13T20:30:00-04:00</published><updated>2019-08-13T20:30:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2019-08-13:/posts/2019-08-13-parrillada-china.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;¿Habían probado alguna vez una parrillada china? Esta es la breve experiencia de una...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Hace hambre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Algo... ¿Cierto? Un poco de hambre. Y qué mejor que un amigo te diga ¿Vamos a almorzar? Y entre las opciones, menciona una que llama mi atención... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno vamos por parte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La opción elegida es más que obvia a estas alturas. De hecho, pueden ver la foto a continuación...   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La vista de la parrillada china" src="/media/2019/08/parrillada-china.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;La vista de la parrillada china&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay mucho que decir, dicen que una imagen vale más que mil palabras... Solo les puedo decir, que estaba rico rico rico...   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Provecho!&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="comida"></category><category term="almuerzo"></category></entry><entry><title>Cambio de celu</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2019-cambio-de-celu.html" rel="alternate"></link><published>2019-06-06T20:30:00-04:00</published><updated>2019-06-06T20:30:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2019-06-06:/posts/2019-cambio-de-celu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve relato en el que detallo acerca de este evento...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Dicen que... Renovarse es vivir...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Supongo que tendrá algo de razón... Renovarse es vivir, adaptarse, entre otras cosas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay un montón de textos, reflexiones y demás al respecto en internet... Así que no voy a entrar en detalles sobre ello...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, todo esto porque cambié de celular... Lindo, ¿Verdad?... Un nuevo equipo móvil... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me pregunto si todo ello merecería siquiera una mención en mi sitio personal... Supongo que no es siquiera digno de mención, pero vamos, aquí estamos contando sobre ello... &lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="paseos"></category><category term="verde"></category><category term="viajes"></category></entry><entry><title>Mis vacaciones 2019</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2019-mis-vacaciones.html" rel="alternate"></link><published>2019-03-25T20:30:00-03:00</published><updated>2019-03-25T20:30:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2019-03-25:/posts/2019-mis-vacaciones.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve paseo en la moto mientras me encontraba de vacaciones, maravillándome de todo a mi paso...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Mis vacaciones 2019&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡¡¡Feliz año nuevo!!!
Creo que debería de haber saludado para el año nuevo, pero... Estaba en otra como se dice en mi país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno vamos por parte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La negra, pastando en una orilla" src="/media/2019/03/25/foto-01.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;La negra, pastando en una orilla&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El viaje comenzó con la preparación de la negra, esta fiel montura de 2 ruedas que me acompaña en mis paseos motográficos... Así que, lo primero fue, mandarla al doctor de motos jeje, bueno, al mecánico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, luego de haber quedado lista y a punto, salí a rodar un poco por las cercanías y comprobar que todo estuviera en orden, y ya sintiéndome en confianza, comencé la travesía de recorrer hacia el sur. ¿Destino? Concepción, por supuesto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partí relativamente temprano al otro día. Y mi primera detención para descansar un poco y sacar un par de fotos fue poco antes de llegar Las Cabras...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Parte del paisaje" src="/media/2019/03/25/foto-02.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Parte del paisaje&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí, me detuve un momento a descansar, disfrutar un poco del paisaje y por supuesto comer y beber algo para reponer las energías y las ganas de continuar el viaje. ^^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, después de reponer las energías, continué el viaje hasta llegar hasta mi próxima parada, en el mirador de Las Cabras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El viaje en sí continuó bastante tranquilo, pocos vehículos en el trayecto y también un día nublado y agradable, justo como para salir de paseo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mirador Las Cabras" src="/media/2019/03/25/foto-03.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mirador Las Cabras&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saliendo a la altura de Pelequén, tomé la ruta 5 sur y continué a velocidad crucero hasta mi próximo destino que sería en este caso, San Fernando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Plaza de Armas, San Fernando" src="/media/2019/03/25/foto-04.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Plaza de Armas, San Fernando&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, luego de darme vueltas y descansar un poco en la plaza, busqué un lugar para almorzar y reponer energías. Y ya que estamos por acá, recorramos un poco por los alrededores...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo único que afea un poco son la multitud de cables que hay... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Una iglesia, lamentablemente los cables que hay hacen que la foto no sea muy linda" src="/media/2019/03/25/foto-05.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Una iglesia, lamentablemente los cables que hay hacen que la foto no sea muy linda&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que continué mi viaje, mi destino final por ese día fue Talca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La entrada de Talca" src="/media/2019/03/25/foto-06.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;La entrada de Talca&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al otro día... Recorriendo por la plaza, el mercado y buscando en que lugar almorzar de allí...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La Catedral de Chillán y parte de la plaza" src="/media/2019/03/25/foto-07.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;La Catedral de Chillán y parte de la plaza&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me di una pequeña vuelta por el mall, recordando viejos momentos... Jeje, y por supuesto, mirar un poco desde las alturas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Un vistazo desde las alturas" src="/media/2019/03/25/foto-08.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Un vistazo desde las alturas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, hasta que me decidí a almorzar en un lugar, y pensé, en el mercado...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Porotos granados con longaniza" src="/media/2019/03/25/foto-09.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Porotos granados con longaniza&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí me acordé que debería de haber almorzado algo más liviano... Me estaba dando sueño en el trayecto... XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero dejando eso de lado, el trayecto en sí es bonito, eh?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="En alguna parte de la ruta Itata" src="/media/2019/03/25/foto-10.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;En alguna parte de la ruta Itata&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo que siempre había querido hacer era detenerme en mitad de esta ruta y admirarla, sentir el viento y mirar a mi alrededor y contemplar el lugar...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="En alguna parte de la ruta Itata" src="/media/2019/03/25/foto-11.jpg"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;En alguna parte de la ruta Itata&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debo decir que el paseo en sí, fue muy grato... Relajante y además, lo disfruté muchísimo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si alguna vez te preguntan si vale la pena viajar en moto, pues... ¿Mi respuesta? ¡Totalmente!&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="cafe"></category><category term="cielo"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="naturaleza"></category><category term="paisaje"></category><category term="paseos"></category><category term="verde"></category><category term="viajes"></category></entry><entry><title>Después de navidad</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2019-despues-de-navidad.html" rel="alternate"></link><published>2019-01-02T20:30:00-03:00</published><updated>2019-01-02T20:30:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2019-01-02:/posts/2019-despues-de-navidad.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Después de navidad&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Mirando por ahí y por allá&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uno se encuentra con que... Parece que estuvo bueno el carrete desde navidad... XDD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La prueba de ello" src="/media/2019/01/02/foto01.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;La prueba de ello&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="cielo"></category><category term="fotos"></category><category term="navidad"></category></entry><entry><title>Feliz Año Nuevo</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2019-happy-new-year.html" rel="alternate"></link><published>2019-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2019-01-01T00:00:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2019-01-01:/posts/2019-happy-new-year.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Feliz año nuevo&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Feliz 2019&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡Muchas felicidades! Que tengan todos y cada uno de ustedes, un glorioso año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deseo que este año sea épico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Feliz año nuevo" src="/blog/media/2019/01/01/foto01.jpg" width="100%"&gt;
&lt;em&gt;Feliz año nuevo!!!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="cielo"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>Feliz navidad</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/feliz-navidad.html" rel="alternate"></link><published>2018-12-25T20:20:00-03:00</published><updated>2018-12-25T20:20:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-12-25:/posts/feliz-navidad.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Espero que tengan un buen pasar junto con la familia y seres queridos...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Feliz navidad les deseo a cada uno de uds...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es lo que realmente deseo, para todos y cada uno de uds... Tú que estás acá leyendo esto sin nada mejor que hacer por ejemplo... O tú, que estás a solas buscando algo... Porque.. Seamos sinceros, no creo que estés acá leyendo esto porque sí, o porque sea bonito, o porque seas parte de mis fans, que no tengo por cierto jajajaja... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da igual...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy les tengo un regalo... Estoy conciente de que no a todos les gustará, porque mis gustos musicales son muy particulares...  &lt;/p&gt;</content><category term="xavierconx"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category></entry><entry><title>The Bloopyx</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2018-11-the-bloopyx.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-08T20:30:00-03:00</published><updated>2018-11-08T20:30:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-11-08:/posts/2018-11-the-bloopyx.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve resumen sobre el nacimiento, desde el nombre artístico, hasta el primer álbum, junto a sus momentos creativos, y otras cosas más...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Una tarde noche...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un día... Estaba pensando en qué hacer con mi vida... En qué momento fue que cambiaron algunas cosas? En qué momento... Dejé que una parte de mi se estancara y acumulara polvo y telarañas?...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En qué momento dejé de tener tiempo para mi?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esas y otras preguntas de índole existenciales de esas que uno se plantea cuando no haya en qué pensar, creo...  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que, de repente vi mi piano, y puse mis manos encima de las teclas... Pulsé... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las notas comenzaron a sonar, pero en mi mente, sonaba como un viejo piano desafinado, emitiendo su nota mientras los movimientos hacen caer las telarañas y las arañas secas, muertas... De a poco, la melodía se fue formando y afinando... Hasta despejar cada una de mis preocupaciones, mis emociones, y entonces, comenzó a fluir algo hacia mi ser... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien dicen, que la música es un gran sedante curativo...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;The BloopyX&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El nacimiento de este nombre artístico fue básicamente sugerencias de una amiga, mi nekito ^^... &lt;em&gt;Saludos para ella&lt;/em&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, comenzaron unas seguidilla de propuestas, hasta que de repente, entre todas sus propuestas, ésta fue la que más me llamó la atención... Coincidía plenamente con mi forma de pensar, y en cierta manera con la esencia de la música en sí... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comencé  a pensar en lo que siento, en los instrumentos, en como quería que quedara una canción, aunque sin letra alguna... En ocasiones siento que escribir una letra para una melodía es en cierta manera restringir su libertad... Así que... Melodías... &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gaia, el espíritu de este planeta...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con ese nombre, comencé mi álbum, &lt;em&gt;Gaia&lt;/em&gt;... Los temas, pistas, tracks o como quieran mencionarlo, están disponibles en BandLab en &lt;a href="https://www.bandlab.com/thebloopyx/collections/388bb50b-2a73-e911-abc4-28187831ee7a"&gt;mi sección&lt;/a&gt; personal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, y muy lentamente, las he estado dejando publicadas en &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=cOsJJWCbsWw&amp;amp;list=PLTZWJEz_auHSVcaCU3V8W3LTnG69yjpKE"&gt;mi canal de YouTube&lt;/a&gt; a modo de videos musicales, con algunos segundos o cortos de interpretación personal, es decir, mis manos ejecutando parte de la melodía con algún instrumento en particular...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas personas dicen que mi música es relajada, otras, que mi música es melancólica... La verdad? es que es una mezcla, es como un todo, así como nosotros somos parte de este planeta y formamos un conjunto... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si llegas a escuchar mis melodías, espero que las disfrutes así como yo lo hice componiéndolas... El sólo hecho de que la escuches, es el único premio para mi... Nunca quise likes, seguidores o ser popular en ese aspecto... Ni siquiera estoy usando mi nombre real en esos sitios por lo mismo, &lt;em&gt;low perfil&lt;/em&gt; dicen... El crear melodías, y expresar lo que llevo dentro con ella, es todo lo que hice, y me contenta haberle dado luz a ello... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te trae recuerdos al escucharlas, si te trae paz o cualquier otra emoción, estaré más que satisfecho... Si no ha sido así, lo estaré de todas formas porque lo habrás escuchado... Y si aún así no has hecho nada, no te preocupes, porque ya lo he escuchado yo... ^^  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un abrazo desde mi rinconcito, y les dejo el primer tema del disco... &lt;em&gt;Intro to Gaia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/cOsJJWCbsWw" style="border: none;" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="musica"></category><category term="arte"></category></entry><entry><title>Pedaleando en búsqueda de fotos</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2018-pedaleando-busqueda-fotos-2.html" rel="alternate"></link><published>2018-10-28T20:30:00-03:00</published><updated>2018-10-28T20:30:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-10-28:/posts/2018-pedaleando-busqueda-fotos-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve paseo por el día, recorriendo en bicicleta... En otro día...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Pedaleando en búsqueda de fotos, parte 2...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un recorrido es, a fin de cuentas, un recorrido. - esta frase está para el bronce XD -&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las formas de viajar es precisamente montar en bicicleta y salir de casa a recorrer algún que otro lugar, algunos hasta viajan por el mundo en bicicleta... Sí, sé que puede sonar a locura, pero la realidad en ocasiones, supera a la ficción...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo así fue lo que dije en una ocasión anterior... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin... Este sábado tomé la bici, salí de casa y comencé con lo que sería un pequeño recorrido. Mi intención era dar una vuelta, hacía un buen clima y eventualmente la tarde llegaría...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Parte de la vista que se veía" src="/media/2018/10/13/foto-01.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Parte de la vista que se veía&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Parte de la vista que se veía" src="/media/2018/10/13/foto-02.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Parte de la vista que se veía&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Un pequeño sendero, por ahí algo se alcanza a ver de la bicicleta..." src="/media/2018/10/13/foto-04.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Un pequeño sendero, por ahí algo se alcanza a ver de la bicicleta...&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Y así es como se suelen ver los caminos a la distancia" src="/media/2018/10/13/foto-05.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Y así es como se suelen ver los caminos a la distancia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pensar que incluso por estas alturas hasta hay bancas" src="/media/2018/10/13/foto-07.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Pensar que incluso por estas alturas hasta hay bancas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y es que claro, aprovechando que hay unas bancas... Pues...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Que creen que sea?" src="/media/2018/10/13/foto-10.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;¿Que creen que sea esa estructura?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Creo que he encontrado una ciudad perdida... XD" src="/media/2018/10/13/foto-11.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Creo que he encontrado una ciudad perdida... XD&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Es increíble que en un cerro en mitad de la nada, se encuentre una iglesia" src="/blog/media/2018/10/13/foto-14.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Es increíble que en un cerro en mitad de la nada, se encuentre una iglesia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pero vine a ver si había alguna vegetación" src="/media/2018/10/13/foto-15.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;La naturaleza se hace presente aún así...&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya contento con mi recorrido, partí rumbo a casa a disfrutar de un merecido descanso y por supuesto de las fotos que tomé... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Hasta la próxima!&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="bicicleta"></category><category term="montañesa"></category><category term="mbt"></category></entry><entry><title>Pedaleando en búsqueda de fotos</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2018-pedaleando-busqueda-fotos.html" rel="alternate"></link><published>2018-10-07T20:30:00-03:00</published><updated>2018-10-07T20:30:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-10-07:/posts/2018-pedaleando-busqueda-fotos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve paseo por el día, recorriendo en bicicleta...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Pedaleando en búsqueda de fotos, paisajes nuevos...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un recorrido es, a fin de cuentas, un recorrido. - esta frase está para el bronce XD -&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las formas de viajar es precisamente montar en bicicleta y salir de casa a recorrer algún que otro lugar, algunos hasta viajan por el mundo en bicicleta... Sí, sé que puede sonar a locura, pero la realidad en ocasiones, supera a la ficción...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con sólo una simple búsqueda en algún motor de búsqueda podrán encontrar diversos resultados sobre lo que les digo... Sin embargo, ese no es el punto en esta ocasión, sino que, solo quería dar algunas palabras de inicio a mi recorrido, mi paseo personal del domingo... Un Paseando por un día...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay varias disciplinas en relación con una bicicleta, está por ejemplo el turismo en bicicleta, más conocido como ciclo turismo, también está el enduro, en fin, no voy a enumerarlas, no es mi idea hacer un listado de ello en este lugar... Solo quiero resaltar que, de cualquier manera, al fin y al cabo, la finalidad es transportarse, viajar, salir, como se le quiera decir o llamar, pero lo importante creo, es descubrir, explorar, y por sobre todo, disfrutar del propio viaje más que la llegada a destino...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿En mi caso? Además, es la búsqueda de fotos... Bueno, no es como que las encontrara botadas por la calle... Es una metáfora por si no se ha entendido...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin... Este domingo tomé la bici &lt;em&gt;ninja&lt;/em&gt;, le puse así porque ni suena... Es demasiado callada... Muy silenciosa... Pero se comporta bien... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, salí de casa y comencé con lo que sería un pequeño recorrido. Mi intención era dar una vuelta pequeña, y llegar hasta el tranque recreo, todo esto ubicado en la comuna de Villa Alemana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El mapa de recorrido, en su gloria y majestad" src="/media/2018/10/07/mapa.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;El mapa en cuestión del recorrido previsto&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Total que, comencé el recorrido y pronto al llegar a un lugar mas campestre, me percaté que, habían azulillos!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Azulillo, esa flor tan bonita y azul" src="/media/2018/10/07/foto-1.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;El azulillo, esa flor tan bonita y azul&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La ninja" src="/media/2018/10/07/foto-2.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;La ninja, la apoyé un momento en lo que tomaba la foto del azulillo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguí recorriendo y a medida que uno recorre el camino en dirección al tranque, se encuentra en ciertos lugares con diversas especies de flores campestres...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Acá otra especie de flor" src="/media/2018/10/07/foto-3.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Acá otra especie de tantas de las que se ven por los caminos campestres&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Un vistazo al tranque" src="/media/2018/10/07/foto-4.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Acá en el destino final del recorrido, mirando el tranque&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ese día estaba con bastante niebla... Estos días primaverales han estado tan extraños que en un momento pensé que iba a ponerse a llover, se puso a garugar muy muy finito...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Un vistazo al tranque" src="/media/2018/10/07/foto-5.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Otro punto de vista del tranque&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de descansar, tomar algo de agua y comenzar el retorno, me percaté que había un tronco un poco extraño... Al menos lo suficiente como para llamar mi atención...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El tronco con un portal hacia lo desconocido" src="/media/2018/10/07/foto-6.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Un tronco llamativo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovechando esa misma instancia, tomé foto en otra perspectiva de mi bici... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La cleta ninja" src="/media/2018/10/07/foto-7.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Vista de la bici en otra perspectiva&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya contento con mi recorrido, partí rumbo a casa a disfrutar de un merecido descanso y por supuesto de las fotos que tomé... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Hasta la próxima!&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="bicicleta"></category><category term="montañesa"></category><category term="mbt"></category></entry><entry><title>Paseando por Valdivia</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2018-paseando-por-valdivia.html" rel="alternate"></link><published>2018-09-24T20:30:00-03:00</published><updated>2018-09-24T20:30:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-09-24:/posts/2018-paseando-por-valdivia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve resumen -espero- de viajar por la ciudad donde llueve harto, y conocer algún que otro lugar de la zona...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Viajando, paseando y conociendo por Valdivia&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;¿Que tal? ¿Me extrañaron mucho? Jajajaja, bueno, espero que no haya sido tanto… Bueno, esta vez escribo un poco para comentarles sobre mi paseo que ocurrió para el fin de semana y las fiestas patrias incluidas... Sí, viajé a Valdivia, inicialmente iba a ir a Concepción, tenía planificado pasar el 18 junto con unos amigos por allá, pero por cosas de la vida, relatos varios de por ahí y por allá, me picó la curiosidad y viajé…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lugar es precioso, y me hice acompañar bien de mi señora cámara y las hijas -chibi~cam y compañía XD-, así que, vamos a relatar por partes un poco este corto paseo…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preparé bolso, cámaras y partí rumbo al terminal y a dormir… Viajé toda la noche del viernes, y arribé el sábado muy temprano por allá. Mi primer destino fue San José de la Mariquina, recorrí un poco la zona y me recordó mucho a Villa Alemana, por ejemplo, salvo que hay vegetación y ríos a su alrededor, así que no me llamó tanto la atención como para sacar fotos a la zona… Sigamos…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continúe mi viaje hacia Valdivia, buscando el hotel, pero era demasiado temprano, ah, pero lo encontré, oks, ticket para referencia de mas tarde. Busqué el terminal y lo encontré, estaba demasiado cerca y aproveché de confirmar el pasaje de regreso. Y listo, desocupado para seguir caminando… Y eso hice…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La niebla de la mañana no permitía mucha visibilidad, pero aún así, el pronóstico del tiempo indicaba que se iba a despejar, así que seguimos caminando y observando los puentes, y buscando algunos ángulos para nuestras fotografías…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguí recorriendo, y ya pronto comenzó a despejarse, así que ahí me percaté de los bellos paisajes que ofrece esta ciudad… Simplemente hermoso… 
Tomé mi celu y comencé a buscar algunos puntos de referencia para ver que hacer por esta ciudad, que puntos visitar y todo eso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Digamos que, durante toda la mañana, me la pasé caminando muchísimo…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegó la hora de hacer el checking en el hotel y partí a buscar mis cosas del terminal y dejarlas allí. Luego de ello busqué donde almorzar y como no tenía mucha hambre, sólo pasé a comprar un sándwich para llevar y seguí caminando por los alrededores… Bastante inquieto, ¿no?, pero es que… ¡Había mucho para recorrer!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, realicé el viaje en lancha y recorrer los ríos en el…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero sigamos, seguí mi paseo, hasta niebla, había escuchado sobre el fuerte de Niebla, pero llegué muy tarde y estaba cerrado, por lo que me dije “mañana vendré otra vez”, así que saqué fotos a los alrededores y busqué el encuentro costumbrista de Niebla para visitarlo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Me llevé una grata sorpresa, no era muy lejos y estaba lleno!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras estaba tomando once pensaba que esta ciudad de noche ha de verse muy bien… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, creo que el video  habla por si sólo... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Disfrútenlo!&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/sgQkfuJDcMw" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="video blog"></category><category term="emociones"></category><category term="enfoque"></category><category term="naturaleza"></category><category term="olas"></category><category term="paisaje"></category><category term="paseo"></category><category term="paseos"></category><category term="sentimientos"></category><category term="verde"></category><category term="viajes"></category></entry><entry><title>La primavera está aquí</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/primavera-esta-aqui.html" rel="alternate"></link><published>2018-09-06T08:30:00-03:00</published><updated>2018-09-06T08:30:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-09-06:/posts/primavera-esta-aqui.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Diga lo que se diga, y sin importar la fecha del calendario, para la naturaleza la primavera ya está aquí...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;La primavera ha llegado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Texto y todo lo que más quieras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/09/06.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Pie de foto&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="blur"></category><category term="flor"></category><category term="flora"></category><category term="fotos"></category><category term="hojas"></category></entry><entry><title>Pensamientos al azar</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/pensamientos-al-azar.html" rel="alternate"></link><published>2018-09-02T20:20:00-03:00</published><updated>2018-09-02T20:20:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-09-02:/posts/pensamientos-al-azar.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En ocasiones las planificaciones han de ocupar bastante espacio de tiempo en los pensamientos, pero a veces no todo puede estar previsto y suele ser que el mejor plan, es que no haya un plan...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Pensamientos al azar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En ocasiones, las planificaciones han de ocupar bastante espacio de tiempo en los pensamientos, pero a veces no todo puede estar previsto y suele ser que el mejor plan, en ocasiones, es que no haya ningún plan...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casi nadie sabe de mis planes en general... No suelo compartir mucho mis ideas, pero tengo pensado nuevamente experimentar algunas emociones que han quedado en el olvidado pasado de mis recuerdos...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viajar, vivir una nueva experiencia, una emoción, un lugar desconocido, un miedo, una curiosidad, son tantas las emociones que no creo que pueda mencionarlas todas... Sin embargo, acá estoy, planificando lo que será mi próximo paseo a solas... Algo que no tenía contemplado siquiera volver a hacer al menos, no tan pronto...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que, tengo casi todo listo a diferencia de mi primer &lt;a href="/posts/viajando-sin-experiencia.html"&gt;viaje sin experiencia&lt;/a&gt;... Ya tengo disponible mis cámaras, un bolso de viaje, y por supuesto mi humanidad... Obviamente las cosas no viajan por si solas...  &lt;br&gt;
¡Alguien tiene que llevarlas! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensaba viajar en el verano a Valdivia, pero alguien me ha convencido un poco antes de ello. Es tanta la curiosidad, las maravillas que me ha mencionado, y no solo eso, si no la persona en sí... En cierta manera... Bueno me estoy desviando de lo que estaba comentando, así que, no queda otra cosa que viajar, ¿Verdad?... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que voy a dejar esto hasta acá, aunque quiero escribir más cosas... Creo que no puedo continuar... Pero hay que seguir adelante... Lo que una vez fue una idea, ahora está plasmado acá... Me pregunto en ocasiones, si valdrá la pena el esfuerzo de continuar con este sitio, este blog, o intento de blog... No sirvo para andar contando las cosas tristes por el mundo, creo que este mundo de por sí ya está lleno de todo ello, solo basta con mirar alrededor... Pero creo que hay cosas hermosas y que valen mucho más la pena destacar. En ese sentido, me decantaría por referirme a mí mismo como un artista que pinta con la luz y plasma cada obra de arte en una fotografía...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Molestias?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A veces creo que es mejor que las personas en general actuaran sin que te dijeran... El hecho de que no quieran revisar los estados de wsp por ejemplo, no es algo que yo necesite saber... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es como si de repente quisieran que cambiara algo de mí, y yo, no vivo para otras personas, vivo por mí... Al final, estoy encaminado hacia la soledad... Si sigo pensando como un ermitaño jajajaja...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me hacen sentir un poco mal porque siento que me quieren privar de libertad... Mi pequeño rincón de espacio personal... Mi libertad de exponer algo que, sea lo que sea, memes, chistes gráficos, citas, pensamientos al azar, etc… Puede que no a todo el mundo le puedan gustar... De eso estoy muy consciente de que para gustos, colores… Pero es tan simple como solo avanzar a la siguiente o no visitar más… O ignorarlo, sin necesidad de comunicarlo al autor… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que, respondiendo con un oks, en vez de alguna frase más fría como “has lo que quieras”, siento que por una parte agrego paños fríos hacia esa persona, y lo dejo como algo más casual... Para conservar mi identidad... Para seguir siendo yo mismo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay algo más que quería mencionar... Y es que, en la vida hay ocasiones en que las personas, o la gente en general, les gusta tener el control, y está bien, supongo que es algo que es inherente al ser humano, pero... ¿Tener control sobre los demás? Bueno, quizás sea algo exagerado mencionarlo de esa manera... Me da mucha pereza cómo en ocasiones intentan manipular a una persona para que cambie y deje de ser uno mismo... Sin siquiera haber alcanzado el grado de confianza o de cercanía...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto se puede dar en temas familiares, afectivos, amistades… Supongo que, como todo en la vida, hay cosas que se pueden transar y otras que no…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que dejaré estos pensamientos random hasta aquí... Ha llegado septiembre, y con ello, el recuerdo de muchas cosas, cumpleaños de amigos que ya no lo son, cumpleaños de pareja que ya no lo son, cumpleaños mío que ya no lo es, ¡¡¡oh wait!!! ¡¡¡Sí, cierto mi cumple!!! Bueno, y la llegada de la primavera... Primavera que se refleja en todo su esplendor del verdor, y que los alérgicos les encanta tanto... XDD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, hasta acá mis pensamientos random, y hasta acá, mis expresiones derramadas y desperdigadas y sin sentido alguno y nada relacionado con la fotografía o lo que suelo escribir...&lt;/p&gt;</content><category term="Pensamientos"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category></entry><entry><title>En búsqueda de la sal</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/buscando-sal.html" rel="alternate"></link><published>2018-08-08T20:30:00-04:00</published><updated>2018-08-08T20:30:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-08-08:/posts/buscando-sal.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Resumen de la página&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;En búsqueda de la sal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un día como hoy, pero en abril por la mañana salimos con mis amigos.&lt;br&gt;
Salimos con rumbo hacia Boyeruca, un lugar que queda ubicado en la sexta región hacia la costa. &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;==&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Galería&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;==&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/001.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/002.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/003.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/005.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/006.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/007.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/009.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/010.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/011.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/017.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/018.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/019.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/021.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/022.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/023.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/025.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/026.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/027.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/029.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/030.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/031.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/033.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/034.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/035.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/037.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/038.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/039.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/041.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/042.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/043.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/045.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/046.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/047.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/049.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/050.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/051.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/053.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/054.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/055.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/057.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/059.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/082.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/061.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/062.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/063.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/065.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/066.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/067.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/069.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/070.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/071.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/073.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/074.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/075.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/077.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/078.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/079.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/085.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/086.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/087.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/089.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/090.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/091.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/093.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/094.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/095.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/097.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/098.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/099.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/101.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/103.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/105.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2018/04_01/083.jpg"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Y con esto, termina el paseo y las fotos. ¡Hasta la próxima!&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="cielo"></category><category term="fotos"></category><category term="mar"></category><category term="naturaleza"></category><category term="olas"></category><category term="paisaje"></category><category term="paseo"></category><category term="paseos"></category><category term="playa"></category><category term="rocas"></category><category term="viajes"></category></entry><entry><title>Entre paseos y cafés</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/paseando-y-cafe.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-24T07:20:00-04:00</published><updated>2018-06-24T07:20:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-06-24:/posts/paseando-y-cafe.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve paseo acompa&amp;ntilde;ado de un par de caf&amp;eacute;s&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Cuando hay muchas cosas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Y se est&amp;aacute; al borde del colapso... En ocasiones, muchos son los factores que pueden ejercer  cierta presi&amp;oacute;n, y cuando eso ocurre, en determinados momentos concretos de la  existencia puede significar que se pierda la calma&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Es momento de dejar todo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pensaba en eso mientras tom&amp;eacute; la determinaci&amp;oacute;n e invit&amp;eacute; a una  amiga a pasear por la v regi&amp;oacute;n, con la finalidad de que un cambio de aire y de  paisaje le sirviera un poco de distracci&amp;oacute;n y de paso, se relajara y dejara  atr&amp;aacute;s sus preocupaciones&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Despejando todo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;iquest;Cu&amp;aacute;ntas veces habr&amp;eacute; pasado por situaciones similares?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dejo de pensar en algunas circunstancias&amp;hellip; Este fin de  semana igual tuvo sus sorpresas para un servidor&amp;hellip; Afortunadamente, las cosas  salieron bien y no hubo mayores problemas&amp;hellip; Mi amiga pudo conocer a mi madre, y  mi madre ya estaba mejor&amp;hellip; &amp;iquest;Qu&amp;eacute; m&amp;aacute;s se pod&amp;iacute;a pedir?... Ah s&amp;iacute;, sacarse la loter&amp;iacute;a&amp;hellip;  Pero vamos, algo mas tangible&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos por fotograf&amp;iacute;as y caminar&amp;hellip; Y as&amp;iacute; fue como caminamos  por Vi&amp;ntilde;a del Mar, recorriendo aquellos lugares que de muy joven tambi&amp;eacute;n hab&amp;iacute;a  caminado, rememorando ciertas historias que quiz&amp;aacute;s alguna vez plasme en este  sitio&amp;hellip; Pero que, por el momento, estar&amp;aacute;n en mi memoria&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As&amp;iacute; que, a caminar y mientras miraba las calles, la gente,  charlaba, iba pensando&amp;hellip; A medida que caminaba, relataba alguna que otra  an&amp;eacute;cdota a mi acompa&amp;ntilde;ante para que fuera interioriz&amp;aacute;ndose un poco del lugar, que  complementara lo que iba viendo, sintiendo, viviendo&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me toc&amp;oacute; contarle un poco sobre un viaje sin experiencia,  tema que coment&amp;eacute; en mi sitio tiempo atr&amp;aacute;s, con alg&amp;uacute;n que otro detalle anecd&amp;oacute;tico&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Atardecer. Av. Per&amp;uacute;" src="/media/2018/06/24/sunset.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Atardecer. Av. Per&amp;uacute;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de contemplar un poco lo que quedaba de la puesta de  sol, continuamos la caminata hasta llegar al merecido caf&amp;eacute; del s&amp;aacute;bado&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre charlar, y disfrutar del caf&amp;eacute;, transcurri&amp;oacute; el tiempo y  anocheci&amp;oacute;&amp;hellip; Tuve que dejar para el d&amp;iacute;a siguiente las otras cosas que ten&amp;iacute;a en  mente&amp;hellip; Hab&amp;iacute;amos caminado bastante ya, por ese d&amp;iacute;a&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El caf&amp;eacute; del S&amp;aacute;bado" src="/media/2018/06/24/cafe.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;El caf&amp;eacute; del S&amp;aacute;bado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, es hora de regresar y continuar el paseo ma&amp;ntilde;ana...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero eso ser&amp;aacute; en otra ocasi&amp;oacute;n...&lt;/p&gt;</content><category term="Personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="cafe"></category></entry><entry><title>Un abrazo frío </title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/abrazo-frio.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-19T07:20:00-04:00</published><updated>2018-06-19T07:20:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-06-19:/posts/abrazo-frio.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve relato de un abrazo fr&amp;iacute;o a las 3 de la ma&amp;ntilde;ana. &amp;iexcl;S&amp;oacute;lo! o_O&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;&amp;iexcl;Buenas noches! &amp;iexcl;Descansa! &amp;iexcl;Sue&amp;ntilde;a lindo!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es con normalidad mi &amp;uacute;ltima frase con la que suelo despedirme antes de irme a dormir con algunas amistades...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La noche estaba fr&amp;iacute;a y tiritan azules&amp;hellip; Nah, eso es de un  poema, la noche efectivamente estaba fr&amp;iacute;a porque es as&amp;iacute;, falta poco para el  invierno y estando cerca de la cordillera, pues no hay mucho por hacer&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As&amp;iacute; que, la invitaci&amp;oacute;n al sue&amp;ntilde;o ya estaba hecha, y acept&amp;eacute; la  invitaci&amp;oacute;n&amp;hellip; Sin embargo, despert&amp;eacute; a las 3 de la madrugada nuevamente, no ten&amp;iacute;a  fr&amp;iacute;o y s&amp;oacute;lo quer&amp;iacute;a dormir, as&amp;iacute; que intentaba dormir nuevamente, pero nada, no  concilio el sue&amp;ntilde;o&amp;hellip; Ya van varios d&amp;iacute;as que me ocurre esto &amp;uacute;ltimamente&amp;hellip; Me dorm&amp;iacute;  relativamente temprano &lt;em&gt;23:30 hrs. App&lt;/em&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien tapado, o bien arropado&amp;hellip; Sigo sin entenderlo&amp;hellip; Sin embargo,  no le doy tantas vueltas e intento nuevamente tratar de dormir&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poco antes de que suene la alarma del despertador, siento  que podr&amp;iacute;a quedarme dormido, pero&amp;hellip; Estando de lado, siento que me abrazan&amp;hellip; Un  abrazo fr&amp;iacute;o&amp;hellip; No noto respiraci&amp;oacute;n alguna, pero s&amp;iacute;, un abrazo&amp;hellip; No siento miedo,  pero &amp;iquest;Porqu&amp;eacute; un abrazo? No no, m&amp;aacute;s importante, &amp;iquest;porque tiene que ser fr&amp;iacute;o?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y luego se alejan&amp;hellip; Suena el despertador que no alcanza a  sonar m&amp;aacute;s de 1 segundo y lo apago, pues como dec&amp;iacute;a anteriormente, me encontraba  despierto&amp;hellip; La pregunta es &amp;iquest;Qui&amp;eacute;n?, vivo solo, &amp;iquest;Saben?...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me sentir&amp;iacute;a asustado si fuera creyente de fantasmas o esp&amp;iacute;ritus,  pero quiz&amp;aacute;s tenga alg&amp;uacute;n tipo de explicaci&amp;oacute;n l&amp;oacute;gica si lo llego a pensar con calma&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre estar&amp;aacute; la duda de si uno est&amp;aacute; despierto del todo o  si a ratos se duerme sin percatarse de ello&amp;hellip; Micro sue&amp;ntilde;os le llaman algunos  entendidos&amp;hellip; &amp;iquest;Quiz&amp;aacute;s haya sido algo as&amp;iacute;? Qui&amp;eacute;n sabe&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al menos, no tengo rasgu&amp;ntilde;os como hace un par de d&amp;iacute;as atr&amp;aacute;s&amp;hellip; Ciertamente,  es algo extra&amp;ntilde;o&amp;hellip;&lt;/p&gt;</content><category term="Personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="oscuridad"></category><category term="frialdad"></category><category term="paranormal"></category><category term="creencias"></category></entry><entry><title>Custodiando el jardín</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/previo-invierno.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-17T17:34:00-04:00</published><updated>2018-06-17T17:34:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-06-17:/posts/previo-invierno.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hablamos de un pequeño guardia que se pasea en el jardín...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;¡He aquí!&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Custodiando el jardín... Llueva, truene o pase un Xavi Salvaje a sacarle fotos... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="¿Enano o duende?" src="/media/2018/06/enano-o-duende.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;¿Enano o duende?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero... ¿Te has preguntado si es un duende? ¿Un enano? O acaso ¿Es un gnomo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos por parte &lt;em&gt;como dijo Jack&lt;/em&gt;... Un gnomo... Se dice que los gnomos suelen vivir en los bosques, suelen ayudar a los animales, guardan tesoros, en fin, se dice muchas cosas sobre ellos... Sin embargo, en otras culturas se refieren a este mismo personaje como un enano. Sí, es solo cosa de que se busque un poco por las diversas mitologías para encontrar las similitudes...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los definen como unos seres fantásticos, elementales que suelen estar muy ligados a los trabajos en la tierra y los minerales que ésta encierra, tesoros, en fin...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre la procedencia del nombre, no está muy claro, o quizás debería de decir que esto dependerá sobre que mitología se use para referenciarse, aunque en mis averiguaciones procede de la mitología escandinava o nórdica...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dejando un poco la cultura popular, o las típicas historias que imagino debe de ser bastante conocida por Ud., me enteré que existe una creencia popular en Chile... En la cual, tener de estos en los jardines de la casa ayudaría a proteger los lugares de los ladrones, pues los gnomos los asustarían y espantarían hasta conseguir echarlos del lugar...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curioso, ¿Verdad?... ¿Será así?...&lt;/p&gt;</content><category term="Personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="jardin"></category><category term="enano"></category><category term="duende"></category><category term="gnomo"></category><category term="creencias"></category></entry><entry><title>El vestigio de que ayer, no solo llovió...</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/restos-nieve.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-12T21:30:00-04:00</published><updated>2018-06-12T21:30:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-06-12:/posts/restos-nieve.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El vestigio de que ayer, no solo llovi&amp;oacute;, hubo algo m&amp;aacute;s&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hoy iba caminando y me encontr&amp;eacute; con esto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Un poco de nieve... Muy poco..." src="/media/2018/06/restos-nieve.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Un poco de nieve... Muy poco...&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un poco de nieve, una prueba de que el d&amp;iacute;a de ayer hubo lluvia... Y me detuve un momento a tomar una foto y compartirla por las redes sociales. ¿Cu&amp;aacute;nto habrá sido? No creo que haya demorado m&amp;aacute;s de 20 segundos...&lt;br&gt;
Para la posteridad.&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="paseos"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="viajes"></category><category term="fotos"></category><category term="nieve"></category><category term="hojas"></category></entry><entry><title>Viajando sin experiencia</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/viajando-sin-experiencia.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-11T20:30:00-04:00</published><updated>2018-06-11T20:30:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-06-11:/posts/viajando-sin-experiencia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Continuando con la admiraci&amp;oacute;n del lugar, y de su flora...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Vistazo a la estaci&amp;oacute;n central desde el interior del tren" src="/media/2006/estacion-central.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Vistazo a la estaci&amp;oacute;n central desde el interior del tren.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Hacia dónde vas?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoy estaba recordando sobre mi primer viaje hacia un lugar... Un lugar que desconoc&amp;iacute;a por completo... Aqu&amp;iacute; va una peque&amp;ntilde;a historia sobre ello.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La ma&amp;ntilde;ana que despert&amp;eacute; temprano&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quizás, éste sea el momento en que comience a relatar las aventuras de @fotosycaptura.&lt;br&gt;
En una ocasi&amp;oacute;n, se reunieron una serie de condiciones con las cuales finalmente decid&amp;iacute; viajar hacia un lugar llamado Concepci&amp;oacute;n, un lugar del que solo ten&amp;iacute;a conocimiento por medio de un foro que en ese entonces era llamado chilehub.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por diversos motivos que no viene a cuento mencionar, decid&amp;iacute; viajar... Sin experiencia alguna sobre ello, solo compr&amp;eacute; el boleto de viaje, y alguna que otra cosa en el bolso que llevaba, emprend&amp;iacute; mi viaje...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Viajando en tren&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El viaje result&amp;oacute; bastante tranquilo, relajante y lleno de emociones mezclados... &lt;em&gt;¿De cu&amp;aacute;ndo que no viajaba en tren?&lt;/em&gt; fue una pregunta  que rond&amp;oacute; mi mente durante esos instantes... Mientras ve&amp;iacute;a pasar el paisaje y posaba la mirada en las v&amp;iacute;as del tren, iban pasando a su ves, aquellos recuerdos que a&amp;uacute;n perduran en mi mente...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Vista de las v&amp;iacute;as del tren." src="/media/2006/vista-vias-tren.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Vista de las v&amp;iacute;as del tren.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el transcurso del viaje, me di&amp;oacute; un poco de hambre, y me asombr&amp;eacute; al saber que los trenes que van hacia el sur, contaban con cafeter&amp;iacute;a. Debo de haber sido el ni&amp;ntilde;o mas feliz del mundo. &lt;em&gt;S&amp;iacute; claro, ni&amp;ntilde;o&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando llegó el asistente, me preguntó en ese momento si deseaba algo, y justo con hambre, pregunté que tenía en el menú.&lt;br&gt;
Luego de escuchar un rato, cuando traía lo solicitado, me indicó que extendiera la mesa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mesa oculta" src="/media/2006/mesa-oculta.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mesa oculta&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Qué sorpresa! ¡No sabía que los asientos de estos trenes tenían una mesa individual! Fue un gran descubrimiento para mi inocente existencia de ese entonces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por cierto, a veces a uno le deber&amp;iacute;an de dar alg&amp;uacute;n tipo de manual  de instrucciones. &amp;iquest;Saben?, no sab&amp;iacute;a que hab&amp;iacute;a que pagar por el s&amp;aacute;ndwich,  pensaba que ven&amp;iacute;a incluido en el precio del pasaje. &lt;em&gt;Lo que es ser un cr&amp;iacute;o inocente que recorre el mundo jajaja&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras transcurr&amp;iacute;a el trayecto y miraba el paisaje a  trav&amp;eacute;s de la ventanilla, ve&amp;iacute;a c&amp;oacute;mo iban cambiando muchas cosas... En ocasiones  hab&amp;iacute;a niebla, en otras hab&amp;iacute;a sol, en otras un paisaje lleno de vida, verde  hasta donde pod&amp;iacute;a alcanzar a ver, en otras algunos &amp;aacute;rboles durmiendo por la  proximidad del invierno..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Contemplando el paisaje a traves de la ventanilla" src="/media/2006/vista-paisaje-ventanilla-01.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Contemplando el paisaje a traves de la ventanilla&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Contemplando el paisaje a traves de la ventanilla" src="/media/2006/vista-paisaje-ventanilla-02.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Contemplando el paisaje a traves de la ventanilla. Los constantes cambios del clima durante el trayecto llamaron poderosamente la atenci&amp;oacute;n&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;En el destino, final&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, como todas las cosas, el viaje tuvo su final, y  arrib&amp;eacute; a mi destino. Concepci&amp;oacute;n. El transcurso del viaje estuvo tranquilo y  bastante entretenido. Por lo que no tengo nada mas que comentar sobre ello.&lt;br&gt;
Al llegar, me percat&amp;eacute; del entorno en el cual me encontraba. Todo era nuevo a mi alrededor. Todo me es ajeno. &amp;iexcl;Todo!&lt;br&gt;
Por&amp;hellip; &amp;iquest;Por d&amp;oacute;nde comienzo?... Creo que estuve detenido una  media hora en el mismo lugar, mientras pensaba y contemplaba con ojos de  asombro lo que hab&amp;iacute;a a mi alrededor&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Llegando al destino, Concepci&amp;oacute;n" src="/media/2006/barrio-estacion.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Llegando al destino, Concepci&amp;oacute;n&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;iquest;Habr&amp;aacute; pasado una media hora? &amp;iquest;Cuarenta minutos? Lo cierto  es que en un momento mis pies comenzaron a dar algunos pasos, y comenc&amp;eacute; a  caminar.&lt;br&gt;
Mientras caminaba, memorizaba los nombres de las calles para  despu&amp;eacute;s saber posteriormente c&amp;oacute;mo regresarme al otro d&amp;iacute;a.&lt;br&gt;
Fui contemplando algunos detalles a medida que iba  recorriendo. Estamos en un pa&amp;iacute;s que, entre sus cosas, suelen existir protestas&amp;hellip; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="En cualquier lugar que uno vaya se encuentra con protestas" src="/media/2006/revolucion-pinguina.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;En cualquier lugar que uno vaya se encuentra con protestas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras iba recorriendo, comenc&amp;eacute; a percatarme que ten&amp;iacute;a  hambre otra vez&amp;hellip; Tienes que ponerte a pensar, que siento un joven de apenas 27  a&amp;ntilde;os, desconociendo de todos los peligros del mundo, incauto, ingenuo, y en un  lugar completamente desconocido, deber&amp;iacute;a de haber tenido el peor miedo del  mundo&amp;hellip; Pero &amp;iquest;Saben?, en ese entonces ni siquiera se me pas&amp;oacute; por la mente pensar  en esas trivialidades&amp;hellip; S&amp;iacute;, digo bien, trivialidades&amp;hellip; La verdad es que, siendo tan  joven, nunca hubiera siquiera parado a cuestionarme esas cosas&amp;hellip; &amp;iexcl;Esta era toda  una aventura!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; Ten&amp;iacute;a hambre, y no sab&amp;iacute;a ni siquiera donde ir a comer&amp;hellip;  Tampoco podr&amp;iacute;a preguntarle a cualquier persona que viera por el camino &amp;iquest;Saben? As&amp;iacute;  que, con eso en mente &amp;ndash; o en cuerpo m&amp;aacute;s bien -, segu&amp;iacute; mi camino hasta que  encontr&amp;eacute; un peque&amp;ntilde;o ciber caf&amp;eacute;, y con ello, mi gran salvaci&amp;oacute;n para ese momento,  &amp;iexcl;Internet! Y con ello, la existencia de todo lo que podr&amp;iacute;a necesitar por ese momento,  la ubicaci&amp;oacute;n de alg&amp;uacute;n centro comercial, o un mall.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que llegu&amp;eacute; al lugar comenc&amp;eacute; a recorrer, buscando un lugar  para comer&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Contemplando una escultura en el mall el tr&amp;eacute;bol" src="/media/2006/obra-mall-trebol.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Contemplando una escultura en el mall el tr&amp;eacute;bol&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de ello, comenc&amp;eacute; a caminar y recorrer el lugar,  bonito, bastante grande y con &amp;aacute;reas verdes al interior, este detalle llam&amp;oacute;  mucho mi atenci&amp;oacute;n, no hab&amp;iacute;a visto esto en otros lugares&amp;hellip; Estuve dando vueltas,  mirando, un par de horas, hasta que comenz&amp;oacute; a caer la noche, y reci&amp;eacute;n me percat&amp;eacute;  de algo: no ten&amp;iacute;a donde alojarme&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a ver... Un joven que reci&amp;eacute;n se da cuenta que necesita de un lugar alojarse, en una ciudad completamente desconocida, con la noche encima... S&amp;iacute;, un buen panorama... XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afortunadamente, ten&amp;iacute;a a mi favor una lluvia de ideas&amp;hellip; Que  se pod&amp;iacute;an resumir a dos, preguntar a un taxista y buscar&amp;hellip; XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo que siempre me ha acompa&amp;ntilde;ado, es mi car&amp;aacute;cter&amp;hellip; Y despu&amp;eacute;s  de buscar un poco y consultar encontr&amp;eacute; por fin un lugar donde poder descansar&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La cama, un lugar de descanso." src="/media/2006/camita.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;La cama, un lugar de descanso.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conclusi&amp;oacute;n&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Y con esto, termina mi relato inicial, de viajando sin  experiencia&amp;hellip; Como algo anecd&amp;oacute;tico creo que es una historia entretenida, sin  embargo, si estas leyendo estas l&amp;iacute;neas y consideras que hubo muchos problemas  que se podr&amp;iacute;an haber evitado &lt;strong&gt;planificando el viaje&lt;/strong&gt;, pues d&amp;eacute;jame decir que  tienes raz&amp;oacute;n. Y desde entonces que llevo planificando mis salidas&amp;hellip;&lt;br&gt;
Nos leemos en otra ocasi&amp;oacute;n &amp;#128522;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="paseos"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="viajes"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>La Laguna Grande de San Pedro, Concepción</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2018-concepcion.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-10T16:30:00-04:00</published><updated>2018-06-10T16:30:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-06-10:/posts/2018-concepcion.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hay lugares que merecen al menos una visita, aunque sea por un d&amp;iacute;a...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Recorriendo el lugar." src="/media/2011/02/caminando.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Recorriendo el lugar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Hacia dónde vas?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Imagino que alguna vez ya te habr&amp;aacute;s hecho esa pregunta.
¿Y si comenzamos a describir algunos de ellos?
Una vez, me dedicí por viajar a un lugar, sin siquiera conocer nada de allí, ni buscar información, ni alojamiento... Nada...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizás, éste sea el momento en que comience a relatar las aventuras de @fotosycaptura, y de cómo es que surgió la idea de compartir con el lector, de aquellas travesías y aventuras, a pie, en tren, en moto, o en diversos medios para acercanos a un fin: el pasear por un día...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Recorriendo el lugar." src="/media/2011/02/caminando-laguna-grande.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Camino hacia Sendero, laguna grande de San Pedro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Admirando lo que aún queda de naturaleza." src="/media/2011/02/vista1.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Admirando lo que aún queda de naturaleza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="paseos"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="viajes"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>La Laguna Grande de San Pedro, Concepción</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/concepcion.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-10T16:30:00-04:00</published><updated>2018-06-10T16:30:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-06-10:/posts/concepcion.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hay lugares que merecen al menos una visita, aunque sea por un d&amp;iacute;a...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Recorriendo el lugar." src="/media/2011/02/caminando.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;
&lt;em&gt;Recorriendo el lugar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;¿Hacia dónde vas?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Imagino que alguna vez ya te habr&amp;aacute;s hecho esa pregunta.
¿Y si comenzamos a describir algunos de ellos?
Una vez, me dedicí por viajar a un lugar, sin siquiera conocer nada de allí, ni buscar información, ni alojamiento... Nada...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizás, éste sea el momento en que comience a relatar las aventuras de @fotosycaptura, y de cómo es que surgió la idea de compartir con el lector, de aquellas travesías y aventuras, a pie, en tren, en moto, o en diversos medios para acercanos a un fin: el pasear por un día...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Recorriendo el lugar." src="/media/2011/02/caminando-laguna-grande.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Camino hacia Sendero, laguna grande de San Pedro.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Admirando lo que aún queda de naturaleza." src="/media/2011/02/vista1.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Admirando lo que aún queda de naturaleza.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="paseos"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="viajes"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>Bienvenido</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/index.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-09T16:30:00-04:00</published><updated>2018-06-09T16:30:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-06-09:/posts/index.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bienvenido a la era de la remodelaci&amp;oacute;n&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Bienvenido a la bit&amp;aacute;cora de fotosycaptura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dado que estoy haciendo algunas remodelaciones, es probable que algunas cosas cambien en el corto plazo, pero espero que eso no os desanime... ^^&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cambios a trav&amp;eacute;s del tiempo...&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;Hay que tener presente algunas cosas como siempre.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Mi primera p&amp;aacute;gina web comenz&amp;oacute; por all&amp;aacute; por el a&amp;ntilde;o 2000, en  ese entonces era joven y con mucha energ&amp;iacute;a. Enamorado del anim&amp;eacute; y de la vida en  sus diversas facetas&amp;hellip; Supongo que lo que queda hoy en d&amp;iacute;a es esto &amp;uacute;ltimo&amp;hellip; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese entonces, transcurr&amp;iacute;a el d&amp;iacute;a a d&amp;iacute;a con miles de cosas  en la mente, siendo joven, y teniendo toda la chispa de la vida, hab&amp;iacute;a avanzado  mucho en un sitio web personal, as&amp;iacute; como tambi&amp;eacute;n dedicado a un sitio de anim&amp;eacute;,  de mis anim&amp;eacute;s favoritos, as&amp;iacute; como otro de leyendas y misterios&amp;hellip; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas cosas han trascurrido con el pasar de los a&amp;ntilde;os&amp;hellip; He  cambiado, he crecido en algunos aspectos, y probablemente en otros siga tan  igual como cuando ni&amp;ntilde;o&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intent&amp;eacute; hacer una fusi&amp;oacute;n del contenido de mis antiguos  sitios webs con este, pero la verdad es que el resultado que vislumbr&amp;eacute; no me  convenci&amp;oacute;&amp;hellip; Uno cambia con el pasar de los a&amp;ntilde;os y los gustos son una parte de  ello. El contenido era a&amp;ntilde;ejo, y hab&amp;iacute;an cosas, colores, redacciones que ya no se  corresponden con el actual yo&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad, es que cuando pensaba en volver a crear un sitio web, imaginaba algo m&amp;aacute;s del tipo din&amp;aacute;mico, sin embargo, despu&amp;eacute;s de mucho pensar e investigar un poco, llegu&amp;eacute; a la conclusi&amp;oacute;n de que no era necesario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As&amp;iacute; que, gracias por visitar mi p&amp;aacute;gina... Es un agrado para mi, decirte que la estas viendo actualizada, despu&amp;eacute;s de  tanto tiempo sin actualizarla, y hasta sin publicarla XD, hoy por fin  he podido, ya que tuve que hacer algunas cosas como dejar de dormir, reinstalar el   sistema, entre otras cosas pero eso es harina de otro costal, y quiz&amp;aacute;s, no sea de tu inter&amp;eacute;s tampoco&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Secci&amp;oacute;n saludos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un saludo a todos los que me conocen... A mis familiares, y muy especialmente a mi hija Karumi y a su mascota Nikki XD&lt;br&gt;
Ahora va un listado de mis compa&amp;ntilde;eros/amigos, que espero si no he puesto a alguno, no se peleen despu&amp;eacute;s...&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Saludos a:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Patricia Parraguez (ex Diosa Eris en algunas partes de la Web), a e-milio, a la Abe, a Miguel, Alfonso, a juanito (punto) com, Cochi, Pavlo - a &amp;eacute;l le gusta su nombre as&amp;iacute; -, a Chicochu, a Vegeta, a Amokk, a Francisco FERRER, a Oscar Carri&amp;oacute;n, a Aldo Silva, a Marcela Abarca, a Jorge Cisternas, a Fernando, al Sigis, al Pato - tanto Cruz como Aravena ^_^V -, a Lissette, a Lizbeth, a la DJ_Katia, a Marjorie, Analia , a Cristina, a Jocelyn, a Ana Fuenzalida, a Yakis, a Nadia, a Karloko, A Jessy, a mi amiga espacial Ch&amp;iacute;o&amp;tilde;Chan, a Cleo&amp;tilde;Chan, a Longcat, a Nelcy, a Mari, a Scarlet, a Kissumi, a Seika, a Kapi, a Mois&amp;eacute;s a rodarape, a Maca, a Ginger,  en fin a varios...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien, he perdido contacto con la mayor&amp;iacute;a de la gente por ser un pinche ermita&amp;ntilde;o, a&amp;uacute;n  hay recuerdos en mi memoria de ellos, y supongo que perdurar&amp;aacute;n en el tiempo  mientras un servidor los tenga presente.&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="noticia"></category><category term="info"></category></entry><entry><title>Acerca de...</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/aboutme.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-08T10:30:00-04:00</published><updated>2018-06-08T10:30:00-04:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2018-06-08:/posts/aboutme.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En este apartado se presentar&amp;aacute; un poco sobre la vida del sitio.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Acerca de m&amp;iacute; como persona, y del sitio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uhm... &lt;em&gt;Lo miras y no ves nada que sobresalga de lo com&amp;uacute;n...&lt;/em&gt; Ehm, bueno! XD   este es mi blog personal, donde suelo postear una que otra cosa   relacionada con fotograf&amp;iacute;a, GNU/Linux, programaci&amp;oacute;n, etc...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tuviera que describirme en algunas palabras ser&amp;iacute;a algo como un aprendiz de otaku, inform&amp;aacute;tico, amante de GNU/Linux, me encanta la fotograf&amp;iacute;a, la   m&amp;uacute;sica. Abierto de mente y de aprender cosas nuevas :3 Ex hubiano del   extinto chilehub.cl&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso... Disfruta del contenido ^^ Aunque no hay mucho... La verdad es que ultimamente no he estado muy animado a escribir... S&amp;iacute; a las fotos...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fotosycaptura naci&amp;oacute; como una simple idea. Y debido a ello es que, he continuado con la publicaci&amp;oacute;n de las fotos. Eso s&amp;iacute; es algo que me apasiona... Disfruta de ellas, as&amp;iacute; como yo disfruto tom&amp;aacute;ndolas...&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Acerca de m&amp;iacute; como persona (Antigua descripci&amp;oacute;n)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bueno, se estar&amp;aacute;n preguntando quien rayos soy yo, ya has le&amp;iacute;do acerca de lo que me gusta - aunque un poco -, pero bueno, soy as&amp;iacute;, en primer lugar, soy un joven ~~quizas no tanto~~, soy de signo libra, y bueno, al momento que escrib&amp;iacute; todo este texto en el pasado, me encontraba cursando mi tercer a&amp;ntilde;o en la UTFSM - las siglas vienen de Universidad T&amp;eacute;cnica Federico Santa Mar&amp;iacute;a -.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, as&amp;iacute; es la vida, ahora se preguntar&amp;aacute;n como soy, a que me dedico en mis horas libres, y que cosas me gusta hacer, bueno, la verdad es que hay muchas cosas que me gustar&amp;iacute;a comentar, pero no siempre el tiempo alcanza para esto, a estas alturas de la vida, estoy dedicado al trabajo en su mayor&amp;iacute;a, pero me hago un tiempecito para mi, porque considero que no todo en la vida es solamente el trabajo, creo que aparte de ello, tambi&amp;eacute;n uno tiene que tener sus horas de ocio, no tanto para descansar y no hacer nada, si no para desarrollarse como persona, ya sea leyendo, salir, compartir con sus amigos, etc., creo que eso es muy importante para la formaci&amp;oacute;n de cada uno, &amp;iquest;No lo creen as&amp;iacute;?, bueno, dada la forma de pensar m&amp;iacute;a, creo que es muy f&amp;aacute;cil comprender como soy - suena extra&amp;ntilde;o &amp;iquest;Verdad?, bueno, yo me considero una persona como las dem&amp;aacute;s, con sus anhelos, con su forma de pensar, que tiene visi&amp;oacute;n de mira, en busca de cosas para salir adelante, y tambi&amp;eacute;n para ayudar a los que me rodean, me considero una buena persona, y como todos, tambi&amp;eacute;n tengo mis fallos, - recuerden que nadie es perfecto -, aunque se apreciar a las personas como son, y si son amigos m&amp;iacute;os, los quiero por lo que son, no por lo que tienen, cosa que me he dado cuenta que cuesta encontrar hoy, en este mundo que se ha vuelto tan materialista, pero as&amp;iacute; es la vida, es por eso que le doy tanto &amp;eacute;nfasis a la secci&amp;oacute;n saludo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, creo que me salí un poco del tema, pero creo que esto era necesario mencionarlo, y no se que más contar de mi, creo que describirme en forma psicológica, no viene mucho al caso, pueden darse cuenta como soy en la medida de que hayan visitado mi página, lo que puedo decir, es que me gusta mucho la animación, la fotografía, he visto series de animación como Evangelion, Lain, Berserk, Nuku - Nuku, Ninja Scroll, y otras más...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y no se que otra cosa contarles, sinceramente agradezco que se hayan tomado la molestia de leer mi página, en serio, se los agradezco mucho, para mi es muy importante, no solo porque la hice, si no que también me gusta exponer mis pensamientos, y creo que eso no es malo, ah, mis hobbies, mmm, bueno, me gusta programar, y no crean que por esto soy cuadrado como se dice por acá, a mi me gusta la música, de hecho toco teclado, flauta dulce y guitarra, aunque últimamente no he tocado teclado desde hace bastante tiempo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se habrán dado cuenta que me gusta escribir harto, espero que no se aburran, también me gusta la animación, me gusta leer, escribir - ^_^V -, caminar, salir en bicicleta, - aunque ahora no tengo, porque la vendí -, y me compré una moto, pero bueno, eso no viene al caso ahora, como ven, soy otra persona que está en esta sociedad, dispuesta a seguir adelante, como siempre, pero bueno, para otra oportunidad agrego mi foto, aunque la podría colocar ahora, pero aún no la voy a poner...&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="Yo"></category><category term="Personal"></category><category term="Blog"></category></entry><entry><title>La llegada del invierno</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2015-llegada-invierno.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-27T00:41:00-03:00</published><updated>2015-05-27T00:41:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2015-05-27:/posts/2015-llegada-invierno.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La llegada del invierno&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Foto&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Recuperado de mi ex blog en Pick" src="/media/2015/05/foto-27.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Recuperado de mi ex blog en Pick&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta p&amp;aacute;gina perteneció al extinto sitio web de pick, y conformó parte de &lt;a href="/author/fotosycaptura.html"&gt;@fotosycaptura&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="Pensamientos"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="invierno"></category></entry><entry><title>Hoy no sé...</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/hoy-no-se.html" rel="alternate"></link><published>2013-09-26T21:30:00-03:00</published><updated>2013-09-26T21:30:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2013-09-26:/posts/hoy-no-se.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy no sé... Más mañana...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hoy iba caminando y me encontr&amp;eacute; con esto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="No alcanzó a florecer" src="/media/2013/09/capullo.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;No alcanzó a florecer&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensaba subir esta foto mañana, pero la subiré a modo de regalo de cumpleaños... Y creo que solo lo haré esta vez... Sólo por esta vez....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguien estaba de cumple hoy, pero no se quien sea... No se quien es... Quizás esa persona ni vea esto, no importa.. Si alguna vez, esa persona llegara a pensar o decir que ni siquiera recuerdo las fechas o algo, ésta sería la prueba que refutaría su palabra... No se quien es, pero hoy era su cumple...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vive feliz, y se feliz, como lo es esta flor, que es hermosa.. ^_^...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feliz cumpleaños... Quien quiera que seas...&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="hojas"></category><category term="enfoque"></category><category term="selectivo"></category><category term="desenfoque"></category><category term="borroso"></category><category term="blur"></category><category term="verde"></category><category term="naturaleza"></category><category term="flora"></category></entry><entry><title>Tiempo detenido</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/tiempo-detenido.html" rel="alternate"></link><published>2013-06-15T22:30:00-04:00</published><updated>2013-06-15T22:30:00-04:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2013-06-15:/posts/tiempo-detenido.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve viaje donde se detiene el tiempo&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Un breve viaje donde se detiene el tiempo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La expresi&amp;oacute;n del tiempo en detenci&amp;oacute;n" src="/media/2018/06/tiempo-detenido.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy por la ma&amp;ntilde;ana despert&amp;eacute; de inmediato. Muy temprano,  contento&amp;hellip; Iba a viajar a un lugar, aunque, el lugar no era muy importante la  verdad&amp;hellip; Lo importante eran otras cosas&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As&amp;iacute; que, mi viaje comienza rumbo a la estaci&amp;oacute;n central y  abordar el tren que me llevar&amp;iacute;a rumbo a mi destino final&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya estos fierros van andando...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mirando por la ventanilla" src="/media/2013/06/15/viaje01.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mirando por la ventanilla&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;XD y la necesidad de tomar un buen  desayuno mientras viajo es un placer que pocas veces me doy&amp;hellip; As&amp;iacute; que, aqu&amp;iacute;  vamos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un caf&amp;eacute; y un s&amp;aacute;ndwich para disfrutar en compa&amp;ntilde;&amp;iacute;a del  trayecto, de los paisajes cambiantes y de todo aquello que nutre el alma de un  viajero, amante de las fotograf&amp;iacute;as y de la naturaleza en general&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mi desayuno, acompa&amp;ntilde;ado de la magia de viajar" src="/media/2013/06/15/viaje02.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mi desayuno, acompa&amp;ntilde;ado de la magia de viajar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El trayecto en s&amp;iacute; es largo, y puedo apreciar de todo en las  ventanillas&amp;hellip; Desde cambios de paisajes, aglomeraciones de personas, estaciones,  en fin&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Vagones" src="/media/2013/06/15/viaje03.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Antiguos vagones, el vestigio de que ellos alguna vez, fueron  &amp;uacute;ltimo modelo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi viaje finaliza en Chill&amp;aacute;n, donde abordo un bus, y  comienza mi segundo viaje&amp;hellip; Rumbo a Concepci&amp;oacute;n&amp;hellip; S&amp;iacute;, mi destino final era nuevamente esa tierra bella, con bellos lugares, cierta historia que a&amp;uacute;n perdura  en algunas de sus construcciones y cierto ambiente tranquilo&amp;hellip; Pero tambi&amp;eacute;n  viajaba por otro motivo&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente quer&amp;iacute;a darle una sorpresa a una persona muy  especial para m&amp;iacute;, una persona por la cual hice mi viaje de muchas horas, solamente  para verla a ella, &amp;iquest;Quiz&amp;aacute;s unos 10 minutos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, no fueron 10 minutos, fue algo mas de tiempo, pero  viajar muchas horas solo para estar un par con esa persona. Es que debo de quererla  mucho&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me reun&amp;iacute; con mi gu&amp;iacute;a tur&amp;iacute;stica de ese lugar, pues claro,  despu&amp;eacute;s de haber cometido el error de viajar sin experiencia, uno aprende  muchas cosas en la vida, o al menos, eso deber&amp;iacute;a de ser el curso natural de  acci&amp;oacute;n&amp;hellip; Evolucionar&amp;hellip; La vida en si misma es una evoluci&amp;oacute;n constante&amp;hellip; Y uno  tambi&amp;eacute;n evoluciona con el pasar de los a&amp;ntilde;os&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sandwish" src="/media/2013/06/15/viaje04.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Mi esperado y merecido almuerzo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disfrut&amp;eacute; mucho de ese s&amp;aacute;ndwich, el cual fue, mi gran  almuerzo&amp;hellip; Posteriormente fui a dejar las cosas al hotel y part&amp;iacute;, conducido por  la gu&amp;iacute;a hacia el lugar donde resid&amp;iacute;a aquella persona especial&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue un viaje sorpresa, y quiz&amp;aacute;s podr&amp;iacute;a no estar en casa&amp;hellip;  Pero, confiaba en mi suerte&amp;hellip; Y llegu&amp;eacute; al lugar, y llam&amp;eacute;&amp;hellip; La sorpresa de una se&amp;ntilde;ora  ama de casa y madre de aquella persona fue bastante grande&amp;hellip; Una expresi&amp;oacute;n que  dec&amp;iacute;a &amp;ldquo;no puedo creer que haya venido&amp;rdquo; &amp;hellip; Seguramente, es muy h&amp;aacute;bil para manejar  sus emociones, pero su mirada de impacto fue lo suficiente para comenzar a sospechar  que algo no andaba bien&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suelo ser muy perceptivo en algunas cosas, y en otras no&amp;hellip; En  lo que llegaba aquella personita especial a recibirme, charl&amp;eacute; un rato con ella,  y fui poco a poco confirmando alguna de mis sospechas&amp;hellip; &lt;em&gt;Oh, &amp;iquest;As&amp;iacute; que su celular de esta ni&amp;ntilde;a est&amp;aacute; con problemas?&lt;/em&gt; Vamos, soy  inform&amp;aacute;tico, no van a pasarme gato por liebre, es obvio que algo ocurr&amp;iacute;a y para  nada me esperaban en este lugar&amp;hellip; &lt;em&gt;Pero  vamos, vine a verte, a ti, a quien mas amo y quiero&amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lo que baj&amp;oacute; ella una escalera, not&amp;eacute; algo extra&amp;ntilde;o&amp;hellip; Sab&amp;iacute;a  que estaba desanimada, pero no se anim&amp;oacute; para nada con mi visita&amp;hellip; Yo viaj&amp;eacute;,  principalmente para hacerle compa&amp;ntilde;&amp;iacute;a un rato, y dentro de todas las penurias  que hab&amp;iacute;a tenido ella, animarla y alegrarla. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; No fue as&amp;iacute;&amp;hellip;. A medida que charl&amp;aacute;bamos, y me hablaba  dulcemente a pesar de todo su pesar por sus cabestrillos, su ambiente laboral  en el trabajo, su licencia debido al accidente, y mientras ella comentaba, yo notaba  una leve preocupaci&amp;oacute;n en su mirar&amp;hellip; &lt;em&gt;&amp;iquest;No lo  dir&amp;aacute;s? &amp;ndash; pensaba -&lt;/em&gt;, ahm&amp;hellip; No voy a detallar todo el resto que estuve, y lo  que fui percibiendo a medida que transcurr&amp;iacute;an los minutos&amp;hellip; Pero, ya estaba  claro y era evidente, no quer&amp;iacute;a que permaneciera cerca, no sab&amp;iacute;as como  dec&amp;iacute;rmelo de frente, y pateaste el momento lo m&amp;aacute;s que pudiste&amp;hellip; Me hice el  desentendido como si no me hubiera percatado de nada y segu&amp;iacute; todo tan normal  como hasta volver al hotel&amp;hellip; Donde en estos momentos, estoy escribiendo estas  l&amp;iacute;neas&amp;hellip; Me quer&amp;iacute;a sentir contento, por haber venido a verla, a alegrarle su  vida y llenarle un poco su mundo gris con algo de luz, no cualquiera realiza un  viaje de m&amp;aacute;s de 6 horas s&amp;oacute;lo para estar un rato y tener que regresarme al otro  d&amp;iacute;a&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me pregunto, &amp;iquest;En qu&amp;eacute; momento me dir&amp;aacute; que la relaci&amp;oacute;n se  termina? &amp;iquest;Me lo dir&amp;aacute;s por tel&amp;eacute;fono? &amp;iquest;Me lo dir&amp;aacute;s de frente?, o &amp;iquest;Tal vez, por  una carta escrita?, o quiz&amp;aacute;s por correo electr&amp;oacute;nico&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es complejo cuando se albergan emociones y sentimientos&amp;hellip;  Quiero pensar que solo son ideas m&amp;iacute;as, y vuelvo a repasar una y otra vez las  situaciones pasadas, los problemas de comunicaci&amp;oacute;n a trav&amp;eacute;s del tel&amp;eacute;fono, s&amp;iacute;,  ya casi estoy seguro, es una despedida&amp;hellip; Un momento en que mi felicidad se  detiene, como lo est&amp;aacute; el reloj con el que inicio estas l&amp;iacute;neas&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solo el tiempo dir&amp;aacute; que tal habr&amp;aacute;n sido las cosas, solo el  tiempo me dar&amp;aacute; la raz&amp;oacute;n o no de todos estos pensamientos arremolinados que no  cesan, est&amp;aacute;n ah&amp;iacute;, y siguen ah&amp;iacute;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma&amp;ntilde;ana ser&amp;aacute; otro d&amp;iacute;a, y ver&amp;eacute; que nueva sorpresa me depara la  destino, y la vida misma en mi viaje&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta entonces pondr&amp;eacute; punto final a esta historia, y tal  vez, la retome en otro momento y continuar el desenlace&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pluma" src="/media/2013/06/15/pagina-final-historia.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Terminando de escribir esta historia, y colocando el punto final&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Personal"></category><category term="paseos"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="viajes"></category><category term="fotos"></category><category term="kokoro"></category></entry><entry><title>Diente de Leon</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2013-diente-de-leon.html" rel="alternate"></link><published>2013-04-06T02:49:00-03:00</published><updated>2013-04-06T02:49:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2013-04-06:/posts/2013-diente-de-leon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un pequeño diente de león.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Foto&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Recuperado de mi ex blog en Pick" src="/media/2013/04/foto-06.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt; &lt;br&gt;
&lt;em&gt;Recuperado de mi ex blog en Pick&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta p&amp;aacute;gina perteneció al extinto sitio web de pick, y conformó parte de &lt;a href="/author/fotosycaptura.html"&gt;@fotosycaptura&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>De paseo</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-de-paseo.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-18T23:25:00-03:00</published><updated>2012-10-18T23:25:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-18:/posts/2012-de-paseo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;De paseo con amigos&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Foto&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Recuperado de mi ex blog en Pick" src="/media/2012/10/foto-18.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Recuperado de mi ex blog en Pick&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta p&amp;aacute;gina perteneció al extinto sitio web de pick, y conformó parte de &lt;a href="/author/fotosycaptura.html"&gt;@fotosycaptura&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>De paseo</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-paseo.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-06T12:25:00-03:00</published><updated>2012-10-06T12:25:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-06:/posts/2012-paseo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un día, de paseo&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Buenos días&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un día, de paseo con mis amigos.
One day, walking with my friends.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corredor" src="/media/2012/10/06/paseo.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Un día, de paseo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="paisaje"></category><category term="paseo"></category><category term="olas"></category><category term="rocas"></category><category term="playa"></category><category term="mar"></category></entry><entry><title>Corredor</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-corredor.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-05T23:36:00-03:00</published><updated>2012-10-05T23:36:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-05:/posts/2012-corredor.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Corredor que está en penumbras...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Buenas noches&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Good night...
Buenas noches... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corredor" src="/blog/media/2012/10/05/corredor.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Corredor&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="nocturno"></category><category term="penumbra"></category><category term="oscuro"></category><category term="corredor"></category></entry><entry><title>Hojas</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-hojas.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-05T05:47:00-03:00</published><updated>2012-10-05T05:47:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-05:/posts/2012-hojas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Una hoja, una de tantas... Que en ocasiones se ve al caminar por algún parque...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Buenos días&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una hoja, una de tantas... Que en ocasiones se ve al caminar por algún parque... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojas" src="/media/2012/10/05/hojas.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Hojas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="hojas"></category><category term="cielo"></category></entry><entry><title>Gotas...</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-gotas.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-04T11:54:00-03:00</published><updated>2012-10-04T11:54:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-04:/posts/2012-gotas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Unas pocas gotas en un día de lluvia&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Buenos días&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;He aquí unas pocas gotas que deja la lluvia en esta flor de una planta del patio trasero de la casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Gotas" src="/media/2012/10/04/gotas.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Unas pocas gotas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="flor"></category><category term="gotas"></category><category term="lluvia"></category></entry><entry><title>Good Morning...</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-good-morning.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-03T22:58:00-03:00</published><updated>2012-10-03T22:58:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-03:/posts/2012-good-morning.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Good morning... Buenos días...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Good morning...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buenos días ^^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Buenos días" src="/media/2012/10/03/taza-02.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Despidiendo el día con una taza de té, mientras se saluda al otro mundo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="cafe"></category></entry><entry><title>Brazo de Princesa</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-brazo-princesa.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-03T15:25:00-03:00</published><updated>2012-10-03T15:25:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-03:/posts/2012-brazo-princesa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un rico y exquisito brazo de princesa&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Acá, disfrutando de un rico brazo de princesa ^^&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Brazo de princesa" src="/media/2012/10/03/brazo-princesa.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Brazo de princesa&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="pastel"></category><category term="brazo"></category><category term="reina"></category><category term="princesa"></category></entry><entry><title>Vela</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-vela.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-03T10:08:00-03:00</published><updated>2012-10-03T10:08:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-03:/posts/2012-vela.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Una vela del recuerdo&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una vela del recuerdo... Un recuerdo muy preciado en mi memoria...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Vela" src="/media/2012/10/03/vela.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Vela&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="vela"></category></entry><entry><title>Un café</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-taza-cafe.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-02T17:10:00-03:00</published><updated>2012-10-02T17:10:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-02:/posts/2012-taza-cafe.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un café para la tarde...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un café para la tarde...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2012/10/02/taza-cafe.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Un cafe para la tarde&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="cafe"></category></entry><entry><title>Work</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-work.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-02T10:43:00-03:00</published><updated>2012-10-02T10:43:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-02:/posts/2012-work.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Work...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Work...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Work" src="/media/2012/10/02/work.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Work&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="cafe"></category></entry><entry><title>Un café</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-taza-cafe-02.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-02T09:44:00-03:00</published><updated>2012-10-02T09:44:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-02:/posts/2012-taza-cafe-02.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un café...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un café...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2012/10/02/taza-cafe-02.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Un cafe&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="cafe"></category></entry><entry><title>Regalo</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-regalo.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-02T00:29:00-03:00</published><updated>2012-10-02T00:29:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-02:/posts/2012-regalo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un regalo para el recuerdo&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un regalo para el recuerdo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2012/10/02/regalo.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Un regalo, o presente, hecho a mano&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>¿Quiere flores?</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-quiere-flores.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-01T23:37:00-03:00</published><updated>2012-10-01T23:37:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-01:/posts/2012-quiere-flores.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;¿Quiere flores?&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Quiere flores, señorita?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2012/10/01/quiere-flores.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;¿Quiere flores, señorita?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>Buenos días</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2012-buenos-dias.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-01T23:19:00-03:00</published><updated>2012-10-01T23:19:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-01:/posts/2012-buenos-dias.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Buenos días&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Buenos días!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2012/10/01/buenos-dias.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Aunque por la hora, debería de ser buenas noches&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>Tulipan</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/tulipan.html" rel="alternate"></link><published>2012-10-01T09:20:00-03:00</published><updated>2012-10-01T09:20:00-03:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2012-10-01:/posts/tulipan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tulipan, la primera que tengo en el depto. Cuando la compré, aún no sabía de qué color sería...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Floreciendo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tulipan, la primera que tengo en el depto. Cuando la compré, aún no sabía de qué color sería...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Texto alt" src="/media/2012/10/01/tulipan.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Un tulipán&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category></entry><entry><title>Recorriendo por el retiro</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2004-recorriendo-el-retiro.html" rel="alternate"></link><published>2004-01-11T22:20:00-03:00</published><updated>2004-01-11T22:20:00-03:00</updated><author><name>@fotosycaptura</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2004-01-11:/posts/2004-recorriendo-el-retiro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un breve paseo por el día, conociendo lugares para recorrer en bicicleta.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Recorriendo por El Retiro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No creo que vaya a olvidar un recorrido de ese estilo, al menos en esa tarde... Una tarde de enero, en la que unos amigos pasaron a buscarme a la casa y me preguntaron si estaba interesado en salir con ellos juntos a recorrer y hacer descenso en bicicleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuerdo que en ese entonces tenía una montañesa bastante sencilla, pero me gustaba mucho y la encontraba práctica...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era sin amortiguadores, imagínense hacer descenso en un cerro con ese estilo de montañesa. Ah, que agradable es ser joven, ¿verdad?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lugar en sí queda ubicado hacia el interior de la V región, aproximadamente a la altura de Quilpué. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El grupo de amigos con los que salimos a recorrer" src="/media/2004/01/Image-05.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;El grupo de amigos con los que salimos a recorrer&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La fiel compañera de ese entonces" src="/media/2004/01/Image-07.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;La bici montañesa de ese entonces, linda... ¿Verdad?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El estado del camino" src="/media/2004/01/Image-10.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;El estado del camino, algo habitual considerando que es un cerro no transitado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="¿Restos de lo que solía ser una corriente de agua?" src="/media/2004/01/Image-11.jpg" style="width: auto; max-width: 100% !important;"&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Tiene toda la pinta que antiguamente corría agua en esta zona&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Paseando por un d&amp;iacute;a"></category><category term="blog"></category><category term="sentimientos"></category><category term="emociones"></category><category term="fotos"></category><category term="bicicleta"></category><category term="montañesa"></category><category term="mbt"></category></entry><entry><title>Aquel chico quien me rompió el corazón...</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/aquel-chico-quien.html" rel="alternate"></link><published>2003-04-03T20:27:00-04:00</published><updated>2003-04-03T20:27:00-04:00</updated><author><name>Diosa Eris</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2003-04-03:/posts/aquel-chico-quien.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sí, realmente, aún me duele. No es que aún lo ame, es sólo que cuando alguien fue TODO para tí en tu vida...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Aquel chico quien me rompi&amp;oacute; el coraz&amp;oacute;n..."&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;S&amp;iacute;, realmente, a&amp;uacute;n me duele. No es que a&amp;uacute;n lo ame, es s&amp;oacute;lo que cuando alguien fue TODO para t&amp;iacute; en tu vida, no es tan f&amp;aacute;cil dejar de quererlo, a&amp;uacute;n despu&amp;eacute;s de todos estos a&amp;ntilde;os de lejan&amp;iacute;a, de estar d&amp;iacute;a tras d&amp;iacute;a resguardando un sentimiento, tratando de borrarlo, de... que desaparezca por completo... en fin... Desde ni&amp;ntilde;a he sido muy fuerte y muy &amp;aacute;gil, siempre me hab&amp;iacute;a gustado competir con los chicos, no era que considerara a las muchachas d&amp;eacute;biles, es s&amp;oacute;lo que a veces me sent&amp;iacute;a motivada a demostrar que pod&amp;iacute;a hacer muchas cosas, inclusive, que pod&amp;iacute;a llegar a ser mejor que un &amp;quot;hombre&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hubo un tiempo en el cual me sent&amp;iacute;a rechazada, y fue justamente cuando entraba en la etapa de la adolescencia; el hecho de ser la m&amp;aacute;s alta, la &amp;quot;ruda&amp;quot;, hicieron que las otras ni&amp;ntilde;as de mi edad no me aceptaran consigo, inclusive, me llamaban &amp;quot;el fen&amp;oacute;meno&amp;quot;; no saben cu&amp;aacute;nto me dol&amp;iacute;a ese sobrenombre, llegu&amp;eacute; a creer que era alg&amp;uacute;n error de la naturaleza. Cuando cumpl&amp;iacute; 13 a&amp;ntilde;os conoc&amp;iacute; a dos personas que en su momento llegaron a ser el centro de mi universo: Celeste y Dar&amp;iacute;o. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuerdo el d&amp;iacute;a en que los vi por primera vez... Mi pap&amp;aacute;, quien era un excelente nadador, decidi&amp;oacute; que ya era tiempo que diera mi prueba dentro del equipo de nataci&amp;oacute;n; estaba muy nerviosa, &amp;eacute;sta vez era distinta cuando compet&amp;iacute;a contra otra persona, porque ahora estar&amp;iacute;a tratando de demostrarme, y de demostrarle a una serie de personas mi capacidad, mi propia capacidad de lucha; era como rivalizar conmigo misma, ya no era cuesti&amp;oacute;n de ser mejor que &amp;quot;ALGUIEN&amp;quot;, era ser mejor que &amp;quot;YO MISMA&amp;quot;. Despu&amp;eacute;s de unos cuantos minutos de estar dentro de una piscina, y nadar bastantes metros en diferentes estilos, los entrenadores de la selecci&amp;oacute;n dijeron que ya estaba &amp;quot;adentro&amp;quot;; no puedo decir que fue algo mmmm &amp;quot;sorpresivo&amp;quot;, mi padre dijo: &amp;quot;sab&amp;iacute;a que lo lograr&amp;iacute;as, ahora tienes que dar lo mejor de ti, haz tu mayor esfuerzo, ens&amp;eacute;&amp;ntilde;ales lo que eres, y sobre todo hija, s&amp;eacute; valiente&amp;quot;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decidieron que desde ese mismo d&amp;iacute;a estar&amp;iacute;a practicando, unas dos horas m&amp;aacute;s tarde, ya hab&amp;iacute;amos acabado con el entrenamiento diario, nos hab&amp;iacute;amos duchado y cambiado; yo me encontraba esperando a que vinieran por mi; una linda muchacha se acerc&amp;oacute; a mi y me dijo &amp;quot;Hola, mucho gusto, mi nombre es Celeste&amp;quot;, y me extendi&amp;oacute; la mano, por unos instantes me qued&amp;eacute; paralizada, era la primera vez que alguien intentaba &amp;quot;socializar&amp;quot; conmigo; cuando por fin reaccion&amp;eacute; le dije &amp;quot;Ehh, me llamo Lita, un placer conocerte&amp;quot;, y estrech&amp;eacute; su mano. Me pregunt&amp;oacute; mi tel&amp;eacute;fono, mientras se lo daba y ella lo copiaba cuidadosamente en su agenda un muchacho a quien no pude distinguir la llam&amp;oacute;, &amp;quot;Disculpa, tengo que irme, te llamar&amp;eacute; esta noche, chao&amp;quot;, &amp;quot;S&amp;iacute;, chao&amp;quot;; era incre&amp;iacute;ble.... s&amp;oacute;lo puedo decir esa palabra a la hora de intentar describir lo que sent&amp;iacute; en ese momento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente no cre&amp;iacute; que llamar&amp;iacute;a, pero como a eso de las 9:30 de la noche son&amp;oacute; el tel&amp;eacute;fono, pens&amp;eacute; que era alguno de los cient&amp;iacute;ficos amigos de mis padres quienes llamaban frecuentemete a la casa para citar reuniones y ese tipo de cosas, pero para mi sorpresa, Cloh, una de las muchachas del servicio toc&amp;oacute; a mi puerta y entr&amp;oacute; a la habitaci&amp;oacute;n diciendo &amp;quot;Se&amp;ntilde;orita Lita, es para usted&amp;quot;. Wow, &amp;iquest;qui&amp;eacute;n podr&amp;iacute;a llamarme a m&amp;iacute;, la antisociable de la familia?, as&amp;iacute; que no podr&amp;iacute;a ser otra sino ella. Contest&amp;eacute;: &amp;quot;Al&amp;oacute; buenas noches&amp;quot;, &amp;quot;Hola Lita!, &amp;iquest;C&amp;oacute;mo est&amp;aacute;s?, &amp;quot;Celeste... muy bien, &amp;iquest;y t&amp;uacute;?&amp;quot;, &amp;quot;Bien, te llamaba para invitarte ma&amp;ntilde;ana a mi casa despu&amp;eacute;s de las clases de nataci&amp;oacute;n, &amp;iquest;puedes venir?&amp;quot;. Mis padres no ten&amp;iacute;an mucho tiempo para m&amp;iacute;, pr&amp;aacute;cticamente nada que ver, s&amp;oacute;lo el nexo de la nataci&amp;oacute;n con mi padre, y el del piano con mi mam&amp;aacute;, cuando practicaba alguna de las dos cosas era cuando realmente se podr&amp;iacute;a decir que estaba &amp;quot;algo cerca&amp;quot; de ellos; por otro lado estaba mi hermano, pero &amp;eacute;l era 10 a&amp;ntilde;os mayor que yo, por lo que la diferencia de edad era algo grande, jam&amp;aacute;s le import&amp;eacute; mucho que digamos, no era que &amp;eacute;l sintiera celos por m&amp;iacute; o algo parecido, es que como yo misma dec&amp;iacute;a, &amp;eacute;l era &amp;quot;uno m&amp;aacute;s de ellos&amp;quot;, cuando no estaba en la empresa con mis padres, estaba en el laboratorio de la casa trabajando en nuevos inventos, digamos que mi existencia era nula para &amp;eacute;l, yo le daba igual. Por todas esas razones me pareci&amp;oacute; l&amp;oacute;gico que no hubiera ning&amp;uacute;n motivo para que mis padres no me dejaran ir a la casa de Celeste, por lo cual acept&amp;eacute; su invitaci&amp;oacute;n. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al d&amp;iacute;a siguiente, luego de finalizar las pr&amp;aacute;cticas, Celeste, su hermano y yo fuimos a su casa. Al llegar not&amp;eacute; que pertenec&amp;iacute;an a una familia adinerada al igual que yo, pero, a diferencia de mi, ellos s&amp;iacute; ten&amp;iacute;an una &amp;quot;verdadera familia&amp;quot;; su madre, la Sra. Milena y su padre, el Sr. V&amp;iacute;ctor, eran padres preocupados. El hermano de Celest&amp;eacute;, Dario, quien era un a&amp;ntilde;o mayor que ambas, me cay&amp;oacute; muy bien, &amp;eacute;l tambi&amp;eacute;n estaba en el equipo, al decir verdad, &amp;eacute;l me gustaba, no a tal punto de armar un melodrama por &amp;eacute;l, pero no puedo negar que siempre hubo una gran atracci&amp;oacute;n. Conforme iban pasando los d&amp;iacute;as, las semanas, los meses, &amp;eacute;l y yo nos acerc&amp;aacute;bamos m&amp;aacute;s y m&amp;aacute;s, se convirti&amp;oacute; en mi mejor amigo, claro, Celeste era mi mejor amiga; francamente, ellos hab&amp;iacute;an sido mis &amp;uacute;nicos amigos hasta ese entonces. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un tiempo despu&amp;eacute;s, mis padres ten&amp;iacute;an que viajar con mi hermano a los Estados Unidos, ya que se realizar&amp;iacute;a una convenci&amp;oacute;n internacional de cient&amp;iacute;ficos; lamentablemente ellos murieron, el avi&amp;oacute;n en el cual viajaban se precipit&amp;oacute; a pocos minutos de aterrizar en el aereopuerto; cuando me enter&amp;eacute;, me afect&amp;oacute; mucho, m&amp;aacute;s all&amp;aacute; del dolor que puede causarte el perder a tu &amp;uacute;nica &amp;quot;familia&amp;quot;, me dol&amp;iacute;a porque jam&amp;aacute;s hab&amp;iacute;a sabido lo que en realidad era tener una familia, a pesar de que contaba con ellos. No me deprim&amp;iacute;, tan s&amp;oacute;lo pens&amp;eacute; que era doloroso perder a tu familia sin haberla conocido. En unos tres meseses me recuper&amp;eacute; del &amp;quot;golpe emocional&amp;quot; de sus muertes, sobre todo gracias a Celes y a Dar&amp;iacute;o. Como era menor de edad, qued&amp;eacute; bajo la responsabiliadad de un tutor legal, quien a mi conocer era una persona muy confiable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El d&amp;iacute;a en que cumpl&amp;iacute; 14 a&amp;ntilde;os, Dar&amp;iacute;o me llev&amp;oacute; al jard&amp;iacute;n de la casa, me dio una extra&amp;ntilde;a pero hermosa rosa verde, y me dijo: &amp;quot;Lita yo... desde hace un tiempo he desarrollado un sentimiento amoroso por ti... no s&amp;eacute; c&amp;oacute;mo pas&amp;oacute;, lo que s&amp;eacute; es que... te amo&amp;quot;, qued&amp;eacute; sorprendida, yo tambi&amp;eacute;n lo amaba, pero entre la muertes que me rodearon, las competencias nacionales de nataci&amp;oacute;n, el hecho de haber salido ganadora en ellas, las lecciones de piano, no me hab&amp;iacute;an dado el espacio suficiente como para aclarar mis sentimientos hacia Dar&amp;iacute;o, pero tras esa confesi&amp;oacute;n no me cupo la menor duda de que yo sent&amp;iacute;a lo mismo. Creo que mis ojos le dijeron todo, tom&amp;oacute; mi rostro entre sus manos y me bes&amp;oacute;... fue como una caricia con el p&amp;eacute;talo de una flor. Inciamos una relaci&amp;oacute;n formal, cont&amp;aacute;bamos con el apoyo tanto de Celeste como de sus padres, e igualmente de mi tutor, un se&amp;ntilde;or de unos 40 a&amp;ntilde;os, a quien ya consideraba un amigo. Sin embargo, lo sorprend&amp;iacute; besando muy apasionadamente a una de sus mejores amigas, lejos de reaccionar haci&amp;eacute;ndole un esc&amp;aacute;ndalo, dej&amp;eacute; que terminara con su &amp;quot;acto de cari&amp;ntilde;o&amp;quot;, me le acerqu&amp;eacute; y le dije: &amp;quot;&amp;iquest;ahora si podemos hablar?&amp;quot;, palideci&amp;oacute; por unos instantes y luego reaccion&amp;oacute;, conversamos un largo rato, y llegamos a un acuerdo, terminar con nuestro noviazgo, y tratar de seguir siendo amigos. Sent&amp;iacute;a c&amp;oacute;mo mi interior se hac&amp;iacute;a pedazos, ver que lo que yo cre&amp;iacute;a sagrado no lo era, y... verlo con ella, no tan s&amp;oacute;lo bes&amp;aacute;ndose, sino verlos juntos, JUNTOS, como una pareja, estables, felices; no me molestaba tanto ese hecho, sino que yo pensaba que &amp;eacute;l era perfecto, bueno, no a esas magnitudes, pero s&amp;iacute; ten&amp;iacute;a todas las virtudes que yo buscaba; me alegraba que fuera feliz, mas me molestaba que no me hubiera confiado lo que le pasaba, que estaba confundido, no s&amp;eacute;, a pesar de todos &amp;eacute;stos a&amp;ntilde;os no logro aclarar con exactitud lo que sent&amp;iacute;a en aquellos momentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El día tan esperado llegó, tenía que viajar a la capital a presentarme a la Sinfónica Nacional en un solo de piano en el auditorio principal; partí el mismo día de la presentación en la mañana. Me acompañó Celeste, Darío, y la Sra. Milena, obviamente que el Sr. Hugo también fue (mi tutor). Todo fue un éxito, al salir de ese lugar, sentí una extraña presencia, un mostruo me atacó, y acto seguido aparecieron las Sailor Scouts: Moon, Mercury, Mars... una linda gata negra habló, y en unos instantes, sin darme cuenta cómo, yo me encontraba pronunciando las palabras: "Por el Poder de Júpiter, ¡Tranformación!". Comencé a pelear, y rápidamente me integré al grupo, vencimos al maligno, y descubrí mi verdadera identidad a mis nuevas compañeras. Entendí cuál era mi misión, y debía quedarme en esta ciudad. Hablé con el Sr. Hugo y estuvo de acuerdo en vivir aquí, le dije que así tendría una mejor educación, además podría ingresar a la Sinfónica, y toda esa serie de cosas para poder convencerlo. Me despedí de Celeste no sin antes decirle cuánto la quería, y que me dolía mucho alejarme de ella... cómo lloraba.... igualmente hablé con Darío, él me dijo: "perdona, no quise herirte, espero que tengas buena suerte en todo lo que emprendas..."; lo amaba como no tenía idea. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde eso han pasado unos 6 a&amp;ntilde;os, y como podr&amp;aacute;n haberse dado cuenta, a&amp;uacute;n estoy algo confundida; gracias por escucharme, desafortunadamente ya tengo que irme, las chicas acaban de llegar por m&amp;iacute;, nos vamos de viaje, decidimos pasar unas vacaciones, extra&amp;ntilde;amente vamos a Crystal, la ciudad preferida de Dar&amp;iacute;o, tal vez, s&amp;oacute;lo tal vez, vuelva a ver a &amp;quot;aquel chico quien me rompi&amp;oacute; el coraz&amp;oacute;n&amp;quot;...&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nota de Autora: espero que les haya gustado, lo escrib&amp;iacute; porque siempre me pregunt&amp;eacute; qui&amp;eacute;n era ese chico que le rompi&amp;oacute; el coraz&amp;oacute;n a Sailor Jupiter, adem&amp;aacute;s, ella es mi Sailor favorita. Cualquier comentario que quieran hacer, se les agradece. Espero verlos pronto de nuevo, se despide con un beso y un abrazo... Diosa Eris&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta p&amp;aacute;gina pertenece al sitio de &lt;a href="/author/fotosycaptura.html"&gt;@fotosycaptura&lt;/a&gt;, y aunque est&amp;eacute; en mi sitio, no representa necesariamente el pensamiento  de su due&amp;ntilde;o... Debido obviamente a que es un pensamiento de una persona que ha querido compartir sus ideas...&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="Pensamientos"></category><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="pensamientos"></category><category term="fanfic"></category></entry><entry><title>Ahora Que No Estás...</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/ahora-que-no-estas.html" rel="alternate"></link><published>2003-04-03T10:00:00-04:00</published><updated>2003-04-03T10:00:00-04:00</updated><author><name>Diosa Eris</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2003-04-03:/posts/ahora-que-no-estas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La luna est&amp;aacute; llena, puedo distinguir c&amp;oacute;mo poco a poco se cubre de sombras, pero a&amp;uacute;n as&amp;iacute; sabemos que est&amp;aacute; llena y nos alumbra...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Ahora que no est&amp;aacute;s&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La luna est&amp;aacute; llena, puedo  distinguir c&amp;oacute;mo poco a poco se cubre de sombras, pero a&amp;uacute;n as&amp;iacute;  sabemos que est&amp;aacute; llena y nos alumbra, el cielo se encuentra  cubierto bajo un manto de estrellas, hay un silencio sepulcral,  la noche tiene aroma a muerte, pero, creo que desvar&amp;iacute;o, es s&amp;oacute;lo  que hoy lo extra&amp;ntilde;o m&amp;aacute;s que nunca, no me puedo hacer la idea de  que se fue y ya no estar&amp;aacute; m&amp;aacute;s conmigo. En una noche como hoy  nos dimos nuestro primer beso, en una noche como hoy nos juramos  amor eterno y nos entregamos a las llamas del fuego, en una noche  como &amp;eacute;sta nuestros cuerpos se unieron ardientemente, y con el  deseo de permanecer as&amp;iacute;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faltamos a nuestra promesa de  estar juntos por siempre, &amp;eacute;l se march&amp;oacute; dej&amp;aacute;ndome este amor y  un vac&amp;iacute;o infinito al no tenerlo aqu&amp;iacute; a mi lado; pareciera que  el destino hubiese escrito ya nuestros caminos, y justo aquel d&amp;iacute;a  tan divino, cruelmente nos enga&amp;ntilde;&amp;oacute; para separarnos; no s&amp;eacute; si  ser&amp;aacute; producto de mi imaginaci&amp;oacute;n o del grito desgarrador de mi  coraz&amp;oacute;n, pero no puedo dejar de escuchar aquella canci&amp;oacute;n que  juntos o&amp;iacute;mos y que sell&amp;oacute; el d&amp;iacute;a final: &lt;em&gt;&amp;quot;ya no est&amp;aacute;s  m&amp;aacute;s a mi lado coraz&amp;oacute;n, en el alma s&amp;oacute;lo tengo soledad, y si ya  no puedo verte, &amp;iquest;por qu&amp;eacute; Dios me hizo quererte, para hacerme  sufrir m&amp;aacute;s? Siempre fuiste la raz&amp;oacute;n de m&amp;iacute; existir, adorarte  para m&amp;iacute; fue religi&amp;oacute;n, y en tus besos yo encontraba, el calor  que me brindaban el amor y la pasi&amp;oacute;n...&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;iquest;Por qu&amp;eacute; me lo quitaste Dios  m&amp;iacute;o? Yo s&amp;eacute; que &amp;eacute;l fue un &amp;aacute;ngel en mi vida, y que su misi&amp;oacute;n  era cuidarme, pero, &amp;iquest;por qu&amp;eacute; te lo llevaste a tu regazo dej&amp;aacute;ndome  con este sufrimiento? Siento su presencia aqu&amp;iacute; en el aire,  respiro su fragancia, oigo su risue&amp;ntilde;a sonrisa, siento su  penetrante mirada y sus traviesas manos. &amp;Eacute;l era mi arc&amp;aacute;ngel, s&amp;eacute;  que va conmigo pero no s&amp;eacute; d&amp;oacute;nde est&amp;aacute;, quisiera verlo de nuevo  y besar sus dulces labios, y volver a estar juntos; es un  imposible, pero so&amp;ntilde;ar no cuesta nada. S&amp;eacute; que en la vida no  volver&amp;eacute; a encontrar persona como &amp;eacute;l, amigo, hermano y hombre,  compa&amp;ntilde;ero, vigilante y protector, con &amp;eacute;l descubr&amp;iacute; que el amor  no tiene color y que ninguna definici&amp;oacute;n es v&amp;aacute;lida, tan s&amp;oacute;lo se  siente y sabes que &amp;eacute;l est&amp;aacute; ah&amp;iacute;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos llev&amp;oacute; mucho  tiempo darnos cuenta de lo que sent&amp;iacute;amos, pues est&amp;aacute;bamos tan  unidos que ni siquiera nos d&amp;aacute;bamos cuenta que hab&amp;iacute;a algo m&amp;aacute;s  profundo que el nexo de la amistad. Recuerdo perfectamente el d&amp;iacute;a  que nos confesamos mutuamente, &amp;eacute;se momento m&amp;aacute;gico en el que  sientes que el tiempo no marcha y que la vida se detiene, que tan  s&amp;oacute;lo viven ustedes y que el resto del mundo significa  inexistencia. Era una noche como &amp;eacute;sta, s&amp;iacute;, era mi cumplea&amp;ntilde;os y  mis padres estaban de viaje, por lo que pas&amp;eacute; el d&amp;iacute;a entero con  &amp;eacute;l; al atardecer salimos a caminar por la playa, realmente no  sab&amp;iacute;a a d&amp;oacute;nde &amp;iacute;bamos, hasta que llegamos al lugar, era un  desierto lleno de energ&amp;iacute;as, despu&amp;eacute;s de una larga caminata en la  que iban brotando los recuerdos de nuestra boca, nos sentamos,  luego de una pausa, &amp;eacute;l dijo casi como para sus adentros: &lt;em&gt;&amp;quot;eres  la luz de luna que gu&amp;iacute;a mi amor, eres la luz del amanecer, por  ti sigo vivo, y jam&amp;aacute;s me ir&amp;eacute; de tu lado&amp;quot;&lt;/em&gt;; unimos  nuestras miradas y &amp;eacute;l recit&amp;oacute; nuestro poema, aquel que antes no  era m&amp;aacute;s que uno sin importancia, mas desde ese d&amp;iacute;a se convirti&amp;oacute;  en un elemento significativo en el resto de nuestras vidas (&lt;em&gt;vida vida vida&lt;/em&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;S&amp;oacute;lo quer&amp;iacute;a decirte,&lt;br&gt;
  Primero que nada,&lt;br&gt;
  Que eres la primera persona&lt;br&gt;
  De qui&amp;eacute;n hablo con mi almohada.&lt;br&gt;
  S&amp;oacute;lo quer&amp;iacute;a que supieras&lt;br&gt;
  Que en lo &amp;uacute;nico que pienso&lt;br&gt;
  Es en tu cara tan bella&lt;br&gt;
  Y al cielo cuando miro&lt;br&gt;
  La veo en cada estrella.&lt;br&gt;
  Y veo una constelaci&amp;oacute;n&lt;br&gt;
  Con las iniciales de tu nombre&lt;br&gt;
  Y en cada rayo de sol&lt;br&gt;
  Siento que tocas mi coraz&amp;oacute;n.&lt;br&gt;
  Y cada vez que llueve&lt;br&gt;
  Me parece que est&amp;aacute;s llorando&lt;br&gt;
  Y eso mucho me conmueve&lt;br&gt;
  Ya que no quiero que algo malo te est&amp;eacute; pasando.&lt;br&gt;
  Y en las noches con cada luna&lt;br&gt;
  Siento que me est&amp;aacute;s observando&lt;br&gt;
  Y desde arriba me est&amp;aacute;s cuidando&lt;br&gt;
  Para que nada malo me ocurra.&lt;br&gt;
  Y en el agua cristalina&lt;br&gt;
  Veo tu rostro resplandeciente&lt;br&gt;
  Que me recuerda que siempre&lt;br&gt;
  Ser&amp;aacute;s el alma de mi vida.&lt;br&gt;
  Y en cada rosada rosa&lt;br&gt;
  Siento que est&amp;aacute;s presente&lt;br&gt;
  Y que puedo hacer cualquier cosa&lt;br&gt;
  Mientras te tenga en mi mente.&lt;br&gt;
  S&amp;oacute;lo quer&amp;iacute;a decirte&lt;br&gt;
  Que no s&amp;eacute; lo que me est&amp;aacute; pasando&lt;br&gt;
  Pero es que cuando estoy contigo&lt;br&gt;
  Siento que todo est&amp;aacute; mejorando.&lt;br&gt;
  Es algo que no entiendo,&lt;br&gt;
  Te veo en todo lugar&lt;br&gt;
  Te huelo en cada flor&lt;br&gt;
  Y hasta te siento en el mar.&lt;br&gt;
  S&amp;oacute;lo quer&amp;iacute;a decirte&lt;br&gt;
  Que hasta la misma naturaleza&lt;br&gt;
  Envidia toda tu belleza&lt;br&gt;
  Y cada flor que se asoma&lt;br&gt;
  Desear&amp;iacute;a tener tu aroma.&lt;br&gt;
  S&amp;oacute;lo quer&amp;iacute;a decirte&lt;br&gt;
  Que tienes mi coraz&amp;oacute;n en tus manos&lt;br&gt;
  Y sin &amp;eacute;l, vivir no podr&amp;iacute;a&lt;br&gt;
  As&amp;iacute; que por favor no le hagas da&amp;ntilde;o&lt;br&gt;
  Y br&amp;iacute;ndale toda tu alegr&amp;iacute;a.&lt;br&gt;
  S&amp;oacute;lo quer&amp;iacute;a que supieras&lt;br&gt;
  Que cuando t&amp;uacute; sufres, yo sufro&lt;br&gt;
  Que cuando t&amp;uacute; r&amp;iacute;es, yo r&amp;iacute;o&lt;br&gt;
  Y si s&amp;oacute;lo tu coraz&amp;oacute;n tuviera&lt;br&gt;
  Te juro que lo cuidar&amp;iacute;a mucho&lt;br&gt;
  En fin s&amp;oacute;lo quer&amp;iacute;a que supieras&lt;br&gt;
  Que eres el aire que respiro,&lt;br&gt;
  La sangre que fluye por mis venas&lt;br&gt;
  Y la causa de cada suspiro&amp;quot;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;Te amo&amp;quot;&lt;/em&gt;, &amp;eacute;sas palabras salieron desde lo profundo de ambos, casi al un&amp;iacute;sono,  como una melod&amp;iacute;a para una nueva canci&amp;oacute;n, ese poema me lo  escribi&amp;oacute; a m&amp;iacute;, &amp;iquest;c&amp;oacute;mo no podr&amp;iacute;a amarlo? Siendo &amp;eacute;l un chico  tan maravilloso, despu&amp;eacute;s de eso, me bes&amp;oacute;, fue como si prob&amp;aacute;ramos  lentamente el sabor de las agridulces fresas, despacio, tranquilo,  sereno... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son tantas cosas que recuerdo, tantos bellos momentos y  situaciones graciosas que nos pasaron, navidades, fiestas, d&amp;iacute;as  de campo y de playa, cumplea&amp;ntilde;os, todav&amp;iacute;a no me resigno a  perderlo. Guardo tanto resentimiento dentro de mi coraz&amp;oacute;n, que a&amp;uacute;n  no s&amp;eacute; c&amp;oacute;mo no he terminado con mi vida, o con la de aquel  infeliz que acab&amp;oacute; con su vida, lo odio tanto, aunque Trunks me  pidi&amp;oacute; antes de morir que perdonara a ese hombre; hasta en sus &amp;uacute;ltimos  momentos conllev&amp;oacute; esa tranquilidad caracter&amp;iacute;stica en &amp;eacute;l,  sabidur&amp;iacute;a y compasi&amp;oacute;n en todo momento. &amp;Eacute;l era mi gu&amp;iacute;a, me  hice m&amp;aacute;s humana por &amp;eacute;l, todos esos hermosos sue&amp;ntilde;os que nos  forjamos ya no podr&amp;aacute;n cumplirse, no construiremos juntos nuestro  destino. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hacen seis meses de su partida, y a&amp;uacute;n no he podido sacarlo de mi  coraz&amp;oacute;n, &amp;iquest;c&amp;oacute;mo hacer cuando has encontrado al amor de tu vida,  y lo has perdido? &amp;iquest;c&amp;oacute;mo hacer para vivir otro amor cuando &amp;eacute;ste  era el verdadero? No lo s&amp;eacute;, tan s&amp;oacute;lo entiendo que no puedo  seguir deprimi&amp;eacute;ndome m&amp;aacute;s. Anoche en mis sue&amp;ntilde;os vislumbr&amp;eacute; a  Trunks, era un fornido &amp;aacute;ngel, ten&amp;iacute;a en su mirada un reflejo de  alma pura, me dec&amp;iacute;a que no me preocupara m&amp;aacute;s por &amp;eacute;l, que  pronto conocer&amp;iacute;a a mi amor definitivo, aquel que no tendr&amp;iacute;a que  marcharse, me dijo que me amaba... y que siempre lo har&amp;iacute;a, que  con tan s&amp;oacute;lo pensar intensamente en &amp;eacute;l estar&amp;iacute;a junto a m&amp;iacute;, es  m&amp;aacute;s, que siempre est&amp;aacute; conmigo... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra vez est&amp;aacute; all&amp;iacute;, &amp;eacute;sa fragancia de chocolate con manjar  blanco, numerosas hojas provenientes de alg&amp;uacute;n lugar del universo  se agolpan en el suelo, coloc&amp;aacute;ndose a mi alrededor, est&amp;aacute;s aqu&amp;iacute;  &amp;iquest;verdad? &lt;em&gt;Te amo&lt;/em&gt;... Observo el reloj, es muy tarde,  tengo que levantarme ma&amp;ntilde;ana temprano, le dedico una &amp;uacute;ltima  mirada a la luna y entro a mi habitaci&amp;oacute;n, de nuevo esa brisa, &lt;em&gt;&amp;quot;vives  Trunks, lo s&amp;eacute;&amp;quot;&lt;/em&gt;, pausadamente me recuesto en la cama,  cierro mis ojos y me relajo, no s&amp;eacute; por qu&amp;eacute;, pero tengo el  presentimiento de que ma&amp;ntilde;ana ser&amp;aacute; un d&amp;iacute;a relevante, ma&amp;ntilde;ana  todo cambiar&amp;aacute;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;Recuerdo cada momento y cada palabra que dec&amp;iacute;as, tu cari&amp;ntilde;o incondicional,  tu sonrisa, dejaste un gran vac&amp;iacute;o en m&amp;iacute;, dejando huellas en mi  alma, como pasos en la arena... me haces tanta falta ahora que no  est&amp;aacute;s... &amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notas de autor:  hola, primero que nada tengo que agradecer a uno de mis mejores  amigos, Gonzo, quien muy gustoso me permiti&amp;oacute; colocar su poema en  mi fic, &amp;iexcl;gracias amigo! Igualmente, tengo que decir que la &amp;uacute;ltima  oraci&amp;oacute;n del fic es de una canci&amp;oacute;n cantada por un grupo, el cual  se llama A.5 (A PUNTO CINCO), pens&amp;eacute; que se relacionar&amp;iacute;a con el  contenido de la historia; la canci&amp;oacute;n que se menciona en los  comienzos del fic es una cantada por Luis Miguel, en estos  momentos no recuerdo el nombre jejeje Pero bueno, es para aclarar  qu&amp;eacute; cosas no son de mi autor&amp;iacute;a, ya que no estoy dispuesta a  malos entendidos &amp;iquest;ok? De igual pienso que hay que respetar los  derechos de autor de los dem&amp;aacute;s. Realmente espero que les haya  gustado, esta es una situaci&amp;oacute;n que bien pudiera suceder en una  vida &amp;quot;real&amp;quot;, quise utilizar a Trunks, ya que me pareci&amp;oacute;  buena idea mostrar que todos somos vulnerables ante una fuerza  tan devastadora como la muerte. Bueno, gracias por leer el fic,  un beso para todos... Diosa Eris.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta p&amp;aacute;gina pertenece al sitio de &lt;a href="/author/fotosycaptura.html"&gt;@fotosycaptura&lt;/a&gt;, y aunque est&amp;eacute; en mi sitio, no representa necesariamente el pensamiento  de su due&amp;ntilde;o... Debido obviamente a que es un pensamiento de una persona que ha querido compartir sus ideas...&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="Pensamientos"></category><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="pensamientos"></category><category term="fanfic"></category></entry><entry><title>Pensamientos-Presentación</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/pensamientos.html" rel="alternate"></link><published>2003-04-03T10:00:00-04:00</published><updated>2003-04-03T10:00:00-04:00</updated><author><name>xavierconx</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2003-04-03:/posts/pensamientos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hola  a todos, pues en esta secci&amp;oacute;n, - que por cierto est&amp;aacute;  nueva -, tambi&amp;eacute;n gracias a Uds....&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Pensamientos - Presentaci&amp;oacute;n&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hola  a todos, pues en esta secci&amp;oacute;n, - que por cierto est&amp;aacute;  nueva -, tambi&amp;eacute;n gracias a Uds....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He aqu&amp;iacute;, de  parte de unas amigas, que se han puesto en contacto conmigo, y bueno,  han dado a su creatividad la libertad de crear... y bien, sin m&amp;aacute;s  demora doy comienzo a mostrar sus creaciones...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tu tambi&amp;eacute;n  quieres expresar tus pensamientos, o tienes algo bonito que te  gustar&amp;iacute;a compartir, me puedes escribir un mensaje privado en twitter a &lt;a href="https://www.twitter.com/fotosycaptura"&gt;@fotosycapturas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Pensamientos"></category><category term="personal"></category><category term="blog"></category><category term="pensamientos"></category></entry><entry><title>Carta de Jamaica</title><link href="https://fotosycaptura.cl/posts/2001-carta-de-jamaica.html" rel="alternate"></link><published>2001-11-01T19:30:00-03:00</published><updated>2001-11-01T19:30:00-03:00</updated><author><name>Diosa Eris</name></author><id>tag:fotosycaptura.cl,2001-11-01:/posts/2001-carta-de-jamaica.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La esperanza indudablemente es lo último que se pierde&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;La esperanza indudablemente es lo último que se pierde, porque ella representa ese algo que hace que una persona, pueblo o nación no se rinda ante las vicisitudes. Sin embargo, algunas veces es necesario actuar  acionalmente ante una realidad que no puede cambiarse, porque si dejamos que los pies se alejen de la tierra podríamos caer en un error que nos quite la posibilidad de superarnos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolívar albergaba el deseo de que los virreinatos latinoamericanos se unieran y actuaran como un todo, como un gran país, pero sabía que esto no era posible porque cada uno de ellos tenía intereses y ambiciones particulares; y en dado caso que formaran una sóla nación, ésta se iría irremediablemente al caos. A pesar de que todos los pueblos habían pasado por el mismo proceso de colonización y de mestizaje, actuaban en forma independiente el uno del otro, y por eso, el Libertador supuso que tras obtener la Independencia cada cual asumiría el tipo de gobierno que mejor le pareciera. Algunos implantarían monarquías, debido esto a que los partidos de mayor poderío eran de tipo aristócrata o militar, aunque al poco tiempo estas se vendrían a bajo porque ese hombre latinoamericano ya no era capaz de mantener su espíritu de libertad bajo una corona. Otros seguirían modelos republicanos, alternando entre formas centralistas o federalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De lo que sí no hay duda es que jamás podríamos actuar como uno solo, porque entre nosotros mismos existen sentimientos de odio, de envidia; no pensamos en el bienestar de nuestro hermano, sino en la manera en la que podemos aprovecharnos de él y pisotearlo, para que así él no surja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tampoco podemos superarnos porque desde nuestro origen se nos han impuesto formas de pensar, de ser, hasta de vestir, se nos ha dicho qué es lo que debemos hacer y qué no; seguimos modelos que no son nuestros, imitamos conductas que no nos conducen a nada, porque estas no son acordes a los problemas que tuvimos, que tenemos y que tendremos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es cierto que obtuvimos la Independencia, ¿pero realmente logramos ser libres?
¿pudimos obtener lo que en verdad se quería? Siempre hemos estado sometidos bajo un yugo; en el pasado fue el español; en el presente es el de los Estados Unidos, que actúa como un “Dios” diciéndonos qué debemos hacer, y ocultándose tras una máscara de falsa democracia, de falsos ideales de libertad y de igualdad. Porque si nos ponemos a pensar un poquito jamás hemos llevado la frente en alto para decir abiertamente qué es lo que queremos y qué es lo que no, sin sentir la presión de que tras una decisión no adecuada a la vista de los Estados Unidos nos viene una represión, un golpe con el látigo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque jamás hemos dejado de ser un pueblo esclavo, sumiso, y es que en esta
actualidad seguimos siendo dominados por un “Diablo” que lo que quiere es lo
mejor para sí sin importar lo que le ocurra al resto de la gente. Entonces...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Somos verdaderamente LIBRES?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta p&amp;aacute;gina pertenece al sitio de &lt;a href="/author/fotosycaptura.html"&gt;@fotosycaptura&lt;/a&gt;, y aunque est&amp;eacute; en mi sitio, no representa necesariamente el pensamiento  de su due&amp;ntilde;o... Debido obviamente a que es un pensamiento de una persona que ha querido compartir sus ideas...&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="Pensamientos"></category><category term="blog"></category><category term="emociones"></category></entry></feed>